# 形而上学中的因果关系 the metaphysics of (J. Dmitri Gallow)

_首次发布于周四, 2022 年 4 月 14 日_

考虑以下主张：

1. 干旱导致了饥荒。
2. 疲劳驾驶导致事故。
3. 我给植物浇多少水会影响它长多高。
4. 病人接受多少利多卡因会影响他们在牙科手术中感受到的疼痛程度。

因果的形而上学探讨了这些说法成立所需的条件——这些说法涉及何种关系，以及这些关系是基于什么而存在。

虽然 1 和 2 都是广义的因果主张，但有人认为它们并非关于相同_类型_的因果关系。这些因果关系可以通过它们的相关物来区分。主张 1 涉及_标记_。它谈论的是_特定_的干旱和饥荒，而不是干旱和饥荒_一般_。另一方面，主张 2 涉及_类型_——它并非谈论任何特定的疲劳驾驶实例，而是疲劳驾驶_一般_。一个突出的观点是，有不同类型的因果关系对应于这些不同类型的相关物。（例如，参见 Sober 1985 和 Eells 1991。）

将 1 和 2 与主张 3 和 4 进行对比。在主张 3 中，因果动词“影响”旁边不是标记事件，也不是事件类型。相反，它旁边是我们可以称之为_变量表达式_的内容。变量表达式是疑问子句，如“我体重多少”，“秤读数是多少”，“比赛何时结束”，以及“我是否赶上公共汽车”。我们可以称变量表达式的指称为_变量_。正如我们区分标记事件和事件类型一样，我们也可以区分标记变量和类型变量。例如，_我体重多少_是一个取决于我的体重的标记变量。_巴拉克·奥巴马体重多少_是一个取决于奥巴马体重的不同标记变量。我们可以说我的锻炼量会影响我的体重。我们也可以说奥巴马的锻炼量会影响奥巴马的体重。这两个主张是关于标记变量之间的因果关系的不同主张。或者，我们可以声称一个人的锻炼量会影响一个人的体重。从表面上看，这不是关于任何特定变量的主张。相反，它是在谈论锻炼如何影响体重_一般_。它断言了两种_类型_变量之间的关系。同样，4 并不是关于任何特定个体的麻醉剂和感觉之间的关系。相反，它是关于麻醉剂如何影响感觉_一般_的陈述。

我们将小心区分这四种不同类型的因果主张。不幸的是，没有标准术语来区分类似 1 和 2 的因果主张与类似 3 和 4 的因果主张。因此，让我们引入新的约定。为了与变量形成对比，将像干旱、饥荒和车祸这样的因果关系（无论是类型还是标记）称为“常数”。然后，让我们称之间的关系为_因果关系_。涉及标记常数的因果主张将被称为关于_标记因果_的主张。（有时被称为_单一因果_或_实际因果_。）涉及常数类型的因果主张将被称为关于_类型因果_的主张。（有时被称为_一般因果_。）另一方面，变量之间（无论是类型还是标记）的关系将被称为_影响_。涉及标记变量的因果主张将被称为关于_标记影响_的主张。（Hitchcock 2007a，使用_标记因果结构_来表示标记影响的关系网络。）涉及变量类型的因果主张将被称为关于_类型影响_的主张。

\| | _标记_ | _类型_ |

\| --- | --- | --- |

\| _常数_ | Token 因果 | 类型 因果 |

\| _变量_ | 令牌影响 | 类型影响 |

对于这些假定的因果关系，我们可以提出形而上学问题：它们的相关物是什么？它们的阶是多少？那些相关物如何站在相关的因果关系中？这种因果关系如何与其他因果关系相关？当然，关于这些关系是否存在，存在争议。罗素（1912 年：1）曾经著名地否认根本不存在任何因果关系，他戏谑地说，因果关系是“过去时代的遗物，仅仅因为人们错误地认为它不会造成任何伤害而像君主制度一样存留”（另请参见 Norton 2003）。其他人可能否认根本不存在一般因果关系或影响关系，主张类似 2 和 3 的说法只是关于令牌因果关系的概括（见下文[§2.1](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#RelaTokeCaus)）。关于这些关系是否可归约，以及如果可以，它们可以归约为什么——[概率](https://plato.stanford.edu/entries/causation-probabilistic/)、[规律性](https://plato.stanford.edu/entries/causation-regularity/)、[反事实](https://plato.stanford.edu/entries/causation-counterfactual/)、[过程](https://plato.stanford.edu/entries/causation-physics/#ConsQuanAccoCaus)、[倾向性](https://plato.stanford.edu/entries/dispositions/)、[机制](https://plato.stanford.edu/entries/science-mechanisms/#MecA)、[代理](https://plato.stanford.edu/entries/causation-mani/)等等，人们也会存在分歧。本条目不会尝试调查这些问题的潜在答案范围。相反，它将专注于有关因果相关物、因果关系的阶、这些因果关系的突出或有争议的_实例_，不同关系如何相互关联等更一般的问题。

* [1. 因果](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#TokeCaus)
* [1.1 关系](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Rela)
* [1.1.1 事件](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Even)
* [1.1.2 事实](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Fact)
* [1.1.3 变量值](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#VariValu)
* [1.1.4 粒度和因果差异](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#FineGraiCausDiff)
* [1.2 关系](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Rela\_1)
* [1.2.1 实例](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Inst)
* [1.2.2 本体论](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Arit)
* [1.2.3 正常性](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Norm)
* [2. 因果类型](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#TypeCaus)
* [2.1 与特定因果关系](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#RelaTokeCaus)
* [2.2 网络和组件效应](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#NetCompEffe)
* [3. 影响](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Infl)
* [3.1 因果](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Rela\_2)
* [3.2 模型](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Mode)
* [3.3 因果关系](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#RelaTokeCaus\_1)
* [3.4 模型的形而上学](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#MetaMode)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Bib)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Rel)

***

## 1. 令牌因果

### 1.1 关系

主张像 1 描述了_令牌_原因和结果之间的关系 - 但令牌原因和结果是什么？主张像 1 描述的令牌因果关系的相关是什么？一种流行的观点是，令牌原因和结果是_事件_（Davidson 1963, 1967; Kim 1973; Lewis 1986b - 请参阅[事件](https://plato.stanford.edu/entries/events/)条目）。其他人认为，令牌原因和结果是事实（Bennett 1988; Mellor 1995 - 请参阅[事实](https://plato.stanford.edu/entries/facts/)条目）。在因果建模方法中（请参阅[因果模型](https://plato.stanford.edu/entries/causal-models/)条目），通常假定原因和结果是_变量的值_（Hitchcock 2001a; Woodward 2003; Halpern & Pearl 2005; Hall 2007; Halpern 2016a）。人们还支持其他相关物，如_条件_（J. L. Mackie 1965），_事件变体_（Dretske 1977），_特征_（Campbell 1990），_事实_（Armstrong 1997; Dowe 2000: ch. 7），_情境_（Menzies 1989a）和_方面_（Paul 2000）。对于事件、事实和这些其他实体的争论使忠诚变得复杂。例如，对于 Bennett 和 Mellor，事实只是发生的事态，这使他们的立场与 Armstrong 的立场一致。在那些同意因果相关是事件的人中，关于事件究竟是什么存在着相当大的分歧。

#### 1.1.1 事件

让我们从事件开始。有人提出事件只是时空的区域（Lemmon 1966; Quine 1985）。也就是说：他们提出事件是由其发生的时间和地点来确定个体。这是对事件的一种非常粗粒度的看法。根据这个观点，没有两个不同的事件可以发生在同一时间和地点。为了理解为什么有些人认为这种个体化事件的方式太过粗糙，考虑戴维森（1969）的例子：在热盘上旋转金属球。当金属球旋转时，它会变热。它在时空的完全相同区域内旋转并变热。因此，如果我们根据事件发生的时间和地点来确定事件，那么我们必须说球的变热和旋转是同一个事件。但似乎球的变热和旋转在因果上有所不同。球的变热导致周围变暖，但似乎球的旋转并没有导致周围变暖。同样，球的旋转导致它旋转，但并没有导致它变热。热盘导致球变热，但并没有导致它旋转。受到这些例子的启发，戴维森（1969）建议通过它们的原因和影响来确定事件。也就是说，戴维森提出，如果对于每个事件_z_，都有_z_导致_x_当且仅当_z_导致_y_，以及_x_导致_z_当且仅当_y_导致_z_，那么_x_和_y_是同一个事件。这个双条件语句的左向右方向遵循同一性不可辨认原则，因此右向左方向是实质性的方向；它告诉我们，我们不应该在事件之间划分比需要解释因果差异更多的区别。这对事件理论如何与因果理论相关提出了限制，但单独来看，它并没有告诉我们事件是什么，以及它们是如何被个体化的。毕竟，如果没有关于哪些事件在因果上相关的额外声明，戴维森的论点完全可以与球的旋转和变热是相同的这一说法保持一致。

金（1976）提供了一个更详细的细粒度事件理论。根据他，事件是由它们涉及的属性或关系、体现这些属性或关系的对象以及它们体现这些属性或关系的时间来确定个体。例如，球旋转的事件是旋转属性、球对象以及球旋转期间的时间间隔的三元组：⟨正在旋转，球，_t_1–_t_2⟩。而球变热的事件是加热属性、球对象以及球变热期间的时间间隔的三元组：⟨正在变热，球，_t_1–_t_2⟩。这两个三元组涉及不同的属性，因此它们是不同的事件。

Lewis (1986b)提出了一个不同的事件细粒度理论。在 Lewis 的观点中，事件是时空区域的属性。对于 Lewis 来说，属性是意向，或者可能个体的类。因此，在 Lewis 的观点中，事件是可能世界的时空区域的类。事件在世界_w_发生是什么意思，是指事件包含来自_w_的时空区域。Lewis 还能够区分球的旋转和加热；尽管这些事件占据了实际世界时空的相同区域，但它们不一定同时发生。球可能在不旋转的情况下加热，也可能在不加热的情况下旋转。因此，球旋转的时空区域类与球加热的时空区域类不同，如果 Lewis 将前者类别与球旋转的事件等同，将后者与球加热的事件等同，那么他可以区分这两个事件。

#### 1.1.2 事实

一個對於認為特定因果和結果是事件的觀點感到不滿的原因是，似乎_缺席_或_遺漏_可能涉及因果關係。例如，安娜沒有給植物澆水可能導致它死亡。在這裡，我們有一個缺席作為一個特定原因。同樣，安娜的假期可能導致她沒有給植物澆水。在這裡，我們有一個缺席作為一個特定結果。但似乎缺席或遺漏不是事件。它們是_不存在_，非發生，因此不同於任何發生的事件。這促使將特定原因和結果視為_事實_，而不是事件。即使沒有任何事件是安娜沒有給植物澆水，安娜沒有給植物澆水這一事實仍然存在。

有些人對這一考慮並不感動，因為他們否認缺席可以是特定原因和結果。例如，阿姆斯壯主張

遗漏等等并不是自然界中真正的驱动力的一部分。每种因果情况的发展都是由积极因素的存在而发生的。(1999: 17, 另见 Thomson 2003, Beebee 2004a, 和 Moore 2009)

这个立场并不一定排斥承认缺席可能在某种类似因果关系中起作用；例如，Dowe (2000, 2001) 提出了一种关于伪因果(causation\*)的解释，其中涉及缺席，尽管他否认真正的因果关系涉及缺席。其他人则认为缺席是事件，对此并不感动。例如，一个基米尔主义者可能认为安娜没有给植物浇水是她在某个时间间隔内负面属性的实例化（即不给植物浇水的属性）。另外，哈特和霍诺雷提出

负面陈述如“他没有拉信号”是描述世界的方式，正如肯定性陈述一样，但它们是通过_对比_而不是像肯定性陈述那样通过_比较_来描述的。(1959 \[1985: 38])

例如，假设安娜没有给植物浇水，而是去散步。那么我们可以将“安娜未能给她的植物浇水”视为描述安娜散步的对比方式；然后我们可以认为安娜散步的事件导致了植物的死亡。

#### 1.1.3 变量值

与事件和事实的广泛文献相比，关于变量和变量值的形而上学讨论相对较少。当讨论这个问题时，许多人发现将变量值以某种方式归约为已被提出作为令牌因果关系的其他种类实体之一是令人愉快的。在许多应用中，二元变量（通常取两个潜在值，通常为 0 和 1）用于_某个事件是否发生_。然后，关于变量取值所需条件的问题可以转化为关于相关事件发生所需条件的问题。Hitchcock（2012）建议将变量的值视为 Lewsisan _事件变化_。（对于 Lewis \[2000]，事件_e_的_变化_是一个模态脆弱事件——即使稍有不同，它也不会发生——这与_e_本身并没有太大不同。_e_的一些变化将是_e_发生的方式，而另一些将是_e_未发生的方式，但它们都是_e_的变化。）Hall（2007 的未删节草案，参见链接的参考资料）提出，变量是一组成对不相容命题的家族，其中每个命题是

> 关于特定物理系统或空间区域在特定时间或时间间隔内的状态。

根据这一理解，变量的实际值只是与该命题家族中的真命题相对应。如果我们假设事实只是真命题，我们会得到这样一种观点：特定类型的事实（事实的代币因果相关物）就是事实。

一般来说，似乎我们可以将任何关于特定原因和结果的现有观点转化为关于变量值的观点。例如，以金氏事件观点为例，在这个观点中，对于任何属性_F_，任何个体_a_，以及任何时间或时间间隔_t_，⟨_F_, _a_, _t_⟩都是一个事件。然后，我们可以有这样一个观点，即给定变量的每个值对应于这些金氏三元组中的一个。因此，作为因果关系的变量值的独特之处不在于个体值，而在于它们如何被打包成一个单一变量。例如，以金氏观点为出发点，我们可以有一个变量，称之为_谁偷了自行车_，其潜在值包括⟨偷了自行车，苏珊，_t_⟩和⟨偷了自行车，亚历克斯，_t_⟩。或者我们可以有一个变量，称之为_苏珊偷了什么_，其潜在值包括⟨偷了自行车，苏珊，_t_⟩和⟨偷了独木舟，苏珊，_t_⟩。还有第三个变量，称之为_苏珊对自行车做了什么_，其潜在值包括⟨偷了自行车，苏珊，_t_⟩和⟨买了自行车，苏珊，_t_⟩。现在，对于那些认为特定的因果关系是变量值的人，他们面临着一个额外的形而上学问题，这是金所不曾面对的问题，即：变量值_谁偷了自行车 =_ ⟨偷了自行车，苏珊，_t_⟩，_苏珊偷了什么 =_ ⟨偷了自行车，苏珊，_t_⟩，以及_苏珊对自行车做了什么_ = ⟨偷了自行车，苏珊，_t_⟩是同一个因果关系，还是它们是不同的？（有关这些问题的更多信息，请参见下文[§3.1](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Rela\_2)。）

这里有一个论证（改编自 Dretske 1977），即变量值_苏珊偷了什么 =_ ⟨偷了自行车，苏珊，_t_⟩和_苏珊对自行车做了什么_ = ⟨偷了自行车，苏珊，_t_⟩应该被区别对待。假设商店有防水安全措施，因此，如果苏珊偷了任何东西——无论是自行车、独木舟还是其他任何东西——她都会被逮捕。然后，考虑句子 5 和 6（在强调的词上额外加重读）。

5. Susan's stealing _the bike_ caused her to be arrested.
6. Susan's _stealing_ the bike caused her to be arrested.

正如德雷茨基所指出的，虽然 5 听起来是假的，6 听起来是真的。德雷茨基用这一点来论证比事件更精细的令牌因果关系，他称之为_事件异质体_。但是，如果我们认为因果关系是变量的值，那么自然而然地可以解释 5 和 6 之间表面真值差异的方法是，认为 5 谈论的是像_苏珊偷了什么_这样的变量，而 6 谈论的是像_苏珊对自行车做了什么_这样的变量。然而，为了说 5 是假的而 6 是真的，我们必须说变量值_苏珊偷了什么 =_ ⟨偷了自行车，苏珊，_t_⟩ 是一个不同的因果关系，而_苏珊对自行车做了什么_ = ⟨偷了自行车，苏珊，_t_⟩。前者导致苏珊被逮捕，而后者没有。

#### 1.1.4 粒度和因果差异

我们现在已经两次遇到了以下形式的论点：“_c_引起_e_”是真的，但“_c\*\*引起_e _”是假的，所以必须是“_ c _”和“_ c\*\*”表示两个不同的因果关系。简而言之：在因果关系存在差异的地方，因果关系也必须存在差异。将这称为_因果差异_论证。这个论证被用来表明特定事件的原因不能仅仅是时空区域，否则，球的旋转和加热将是同一个事件，但球的旋转在因果上与其加热不同。它再次被用来表明“苏珊偷了_自行车_”必须是一个不同的特定原因，而不同于“苏珊_偷_了自行车”。这第二个例子告诉我们，这种论证方式可以导致对因果关系的非常细粒度的观点。毕竟，苏珊只有在偷了_自行车_时才会偷自行车，因此看起来这种论证方式导致我们在因果关系之间划分超内涵区别。有些人可能会将因果关系之间的超内涵区别视为_还原论_，并得出结论认为因果差异论证存在问题。

我们可以以至少三种不同的方式抵制这个论证。首先，我们可以主张像 5 和 6 这样的因果主张实际上并不是_因果_主张。Strevens（2008）提出，像 5 和 6 这样明显的因果主张实际上是_因果-解释_主张。正如 Strevens 所说：

> 声称形式为 **c** 是 _e_ 的原因...不断言两个事件 **c** 和 _e_ 之间存在原始的形而上关系；相反，它们是断言 **c** 是 _e_ 的因果解释的一部分的因果解释性主张。(2008: 4)

(另见戴维森 1967, 1970; 斯特劳森 1985.) 在这样的观点上，我们可以坚持认为，虽然 _因果关系_ 涉及粗粒度实体，如时空区域，_因果解释_ 则涉及更细粒度的实体，如命题，或者以描述为单位的事件。

其次，我们可以声称“…原因…”是一个_内涵_的语境，不允许在不改变真值的情况下替换共指术语（参见 Anscombe 1975；Achinstein 1975, 1983；和 McDermott 1995）。解释如下：事件的名称在引号内显然是不可互换的。从“‘凯撒过鲁比孔河’有四个词”和“凯撒过鲁比孔河 = 罗马内战的开始”这两句中，我们不能得出“‘罗马内战的开始’有四个词”的结论。如果我们认为在动词“导致”两侧的情况类似于以这种方式出现在引号内，那么我们同样可以拒绝从“打开热板导致球变热”和“球的变热 = 球的旋转”推断出“打开热板导致球旋转”。

第三，我们可以诉诸于一种对比主义，其中因果关系是四位的，而不是二位的（Schaffer 2005: §4）。根据这种观点，因果主张具有逻辑形式“_c_，而不是_c\*\*，导致_e _，而不是_e **”（其中\*c**和_e\*\*是对比的原因和结果，或者可能是它们的集合）。然后，我们可以建议，像 5 和 6 这样的主张暗示了不同的对比，这些对比在不需要在第一或第三参数位置有任何差异的情况下产生了因果关系的差异。简而言之：在原因或结果上没有差异的情况下存在因果差异；一些因果差异是由不同的_对比\*造成的。这种观点将使我们能够保留奎因（Quine 1985）提出的甚至非常粗糙的事件理论，根据该理论，事件只是时空的一个区域。该条目在下文的[§1.2.2](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Arit)中进一步讨论了对比主义。

### 1.2 关系

#### 1.2.1 实例

有各种各样的因果关系令牌理论——关于一个事件、事实或其他什么成为另一个事件的令牌原因需要什么的理论。本条目不会尝试概述可用的选择。感兴趣的读者应查阅有关[因果反事实理论](https://plato.stanford.edu/entries/causation-counterfactual/)、[因果与可操纵性](https://plato.stanford.edu/entries/causation-mani/)、[概率因果关系](https://plato.stanford.edu/entries/causation-probabilistic/)、[因果关系的规律性理论](https://plato.stanford.edu/entries/causation-regularity/)、[倾向性](https://plato.stanford.edu/entries/dispositions/)和[科学中的机制](https://plato.stanford.edu/entries/science-mechanisms/)的条目。因果关系的过程理论在[物理学中的因果关系](https://plato.stanford.edu/entries/causation-physics/#ConsQuanAccoCaus)和[Wesley Salmon](https://plato.stanford.edu/entries/wesley-salmon/#CausProc)的条目中有讨论（另见 Dowe 1997 \[2008]）。相反，本条目将概述一些在哲学上最有趣和持续困扰的令牌因果关系_实例_，并讨论这些实例可能教导我们关于令牌因果关系的内容。

**先占效应。** 所谓的_先占_案例具有共同的结构：有一个备用的、本来会成为事件_e_的原因（称之为“_b_”，代表备用）。如果_c_没有发生，备用_b_将成为事件_e_的原因，但_c_ _先占了_b _，导致事件_e_发生，并同时使得_b_不再是事件_e\*的原因。以下是两个具有这种结构的小插曲：

1. 苏茜对邻居心怀不满，想通过打破他的窗户来报复。比利也感到委屈，告诉苏茜他会扔石头。于是苏茜留在家里制造不在场证明，而比利离开并向窗户扔石头。石头击中了窗户，窗户破裂了。在这里，苏茜的委屈是窗户破裂的备用、本应的原因。如果比利没有感到委屈，苏茜会导致窗户破裂。但她被比利抢先了。
2. 帕特丽夏患有绝症。为了减轻她的痛苦，医生给了她一剂姑息性的吗啡。由于文书错误，她被给予了过量的吗啡，导致过量服用死亡。在这里，绝症是帕特丽夏死亡的备用、本应的原因。如果她没有服用吗啡，疾病会导致她死亡。但疾病被吗啡过量所抢先。

在优先权的情况下，几乎普遍共识是，“优先” _c_ 是 _e_ 的一个原因。例如，比利的抱怨是窗户破裂的原因，吗啡是帕特丽夏之死的原因。（对于这种共识存在异议；贝克斯和文内肯斯（2017 年，2018 年）坚称在这些情况下，“优先” _c_ 不是 _e_ 的原因。）

这些小插曲中的第一个是所谓的_早期_优先权案例，而第二个是所谓的_晚期_优先权案例。早期优先权案例的结构与以下“神经元图”大致相同：

![神经元图链接到下面的扩展描述，也请参阅下面的段落](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figure1.svg)

图 1：早期抢先神经元图 1。[图 1 的扩展描述在附录中。](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figdesc.html#fig1)

以下是阅读此图的方法：每个圆圈代表一个_神经元_。与每个神经元相关的是某个特定时间—这里是写在该神经元下方的时间。神经元可以在指定的时间点发射或不发射。如果圆圈是灰色的，这表示该神经元发射了。如果是白色的，这表示该神经元没有发射。因此，在上面的图中，_b_、_c_、_d_ 和 _e_ 发射了，而 _a_ 没有发射。箭头表示神经元之间的_兴奋_连接。如果箭头基部的神经元发射，那么只要该神经元没有被抑制，箭头指向的神经元就会发射。带有圆圈头的线表示神经元之间的_抑制_连接。如果这些连接中基部的神经元发射，那么箭头指向的神经元将_不_发射。因此，在上面的图中，_a_ 没有发射，即使 _b_ 发射了，因为 _c_ 抑制了 _a_。

在这里，“_c_”既代表神经元 _c_，也代表神经元 _c_ 发射的事件（或 _c_ 发射了的事实，或其他什么），其他字母同理。因此，这个神经元图具有_先占_的结构：_b_ 是 _e_ 发射的备用、潜在原因。如果 _c_ 没有发射，神经元系统将会是这样的结构：

![神经元图链接到下面的扩展描述](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figure2.svg)

图 2：早期抢先神经元图 2。[图 2 的扩展描述在附录中。](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figdesc.html#fig2)

在这里，_b_ 是 _e_ 的一个原因。因此，在原始的神经元系统中，_b_ 是 _e_ 的备用，将成为 _e_ 的原因；如果 _c_ 没有触发，_b_ 将会成为 _e_ 的原因，但 _c_ 抢先 _b_ 并导致 _e_ 本身。

顺便提一下，一些作者使用类似这样的神经元图表作为描述小插曲中案例因果结构的建模工具。因此，他们可能会说神经元 _b_ 代表苏茜是否感到委屈，_a_ 代表苏茜是否向邻居的窗户扔石头，_e_ 代表窗户是否破碎。Hitchcock（2007b）提出了对于这种使用神经元图表的担忧，并认为我们应该使用因果模型作为一种表征工具（参见[因果模型](https://plato.stanford.edu/entries/causal-models/)条目，以及下文的[§3.2](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Mode)）。无论我们如何看待使用神经元图表来表示小插曲中描述的情景的因果结构，对于使用它们来建模_神经元系统_，以图表中所示的方式连接兴奋和抑制连接，应该没有太多反对意见（Hitchcock 2007b 同意）。这就是这里对神经元图表的理解方式。因此，神经元图表并非用于模拟苏茜和比利的情况。它用于模拟一个非常简单的五个神经元系统，并且可以说，这个神经元系统与涉及比利和苏茜的小插曲具有类似的因果结构。

令早期阻断案例成为“早期”的原因是在事件_e_发生之前有一段时间，备用因果链被切断。在我们的神经元图中，在时间_t2_，一旦_a_未能触发，备用_b_就不再有希望成为_e_触发的原因。因此，如果_d_没有触发（违反了神经元定律），_e_就不会触发。在比利和苏茜的案例中，一旦比利告诉苏茜他要向窗户扔石头，从苏茜的不满到窗户破碎的潜在因果链就被切断了。现在她在家里构建不在场证明，她就没有希望造成窗户破碎。许多因果反事实理论利用早期阻断的这一特征来确保_c_是_e_的原因。（例如，参见 Ramachandran（1997, 1998），Ganeri 等人（1996, 1998），Yablo（2002, 2004），Hitchcock（2001a），Halpern 和 Pearl（2005），Woodward（2003），Halpern（2016a），Andreas 和 Günther（2020, 2021），以及 Weslake（ms.—请参见其他互联网资源）。）

在_晚期阻断_案例中情况就不同了。使晚期阻断案例成为“晚期”的原因是潜在备用链只在事件_e_发生之后才被中断。在帕特里夏去世之前，她的晚期疾病始终具有致命性。因此，在她因过量服用而去世之前的任何时间，如果吗啡或其任何效应被消除，帕特里夏仍然会死于疾病。

许多晚发生的先决事件都是因果关系中导致效果的情况。也就是说，如果没有这个原因，效果——或者至少是与效果非常相似的东西——本来会比实际发生得更晚。但这并不是案例的本质特征。考虑以下情况：Quentin 接受化疗来对抗他的癌症。化疗削弱了他的免疫系统，之后感染了流感，Quentin 最终死于肺炎。很容易想象化疗延长了 Quentin 的生命。假设如果他没有接受化疗，癌症会在一月杀死他。假设肺炎在二月杀死了他。因此，化疗并没有加速 Quentin 的死亡；它延迟了死亡。尽管如此，这很容易成为一个晚发生的先决事件。化疗阻止了癌症杀死 Quentin，但我们很容易假设在他死亡之前没有任何时间可以通过去除化疗、流感或肺炎来防止他死亡。我们很容易假设癌症始终具有致命性。（有关原因、加速因素和延迟因素的更多信息，请参见 Bennett 1987；Lombard 1990；P. Mackie 1992；Paul 1998a；Sartorio 2006；Hitchcock 2012；以及 Touborg 2018。）Quentin 的案例很容易被修改，使得如果他没有接受化疗，他会在与实际死亡时间完全相同的时间死去。这个版本给我们一个晚发生的先决事件的案例，如果没有这个原因，效果——或者至少是与效果非常相似的东西——本来会在与实际发生时间完全相同的时间发生。

先决事件的案例告诉我们，原因不一定是效果的必要条件。效果 e 并不依赖于它的原因 c。如果 c 不存在，e 仍然会发生，因为备用项 b。它们还表明，原因和效果之间连接的过程有着重要意义。原因 c 和备用项 b 都足以导致 e 发生。它们之间的区别似乎在于从 c 到 e 存在着正确类型的连接过程，而从 b 到 e 则不存在正确类型的连接过程。因此，虽然反事实、概率、主体性和规律性理论经常在先决事件案例中遇到困难，但它们更容易被过程理论处理。

Schaffer（2000a）介绍了他所称的_trumping preemption_的案例。在这些案例中，即使备用因果过程没有“切断”，也存在优先权。也就是说：从备用_b_到_e_的过程中没有缺失部分，但是_b_并不被视为_e_的原因，因为_c_“trumps”_b_。以下是两个类似的案例：

1. 魔法法则规定，每天施放的第一个咒语在午夜生效；第一个之后施放的咒语无效。星期一，只有两个咒语被施放。早上，梅林施放了一个将王子变成青蛙的咒语。晚上，摩根娜施放了一个将王子变成青蛙的咒语。午夜时分，王子变成了青蛙。
2. 陆军少校的军阶高于中士，中士的军阶高于下士。下士将听从最高军阶军官的命令。陆军少校和中士都命令下士前进，于是下士前进。

在第一个案例中，夏弗（Schaffer）认为梅林的咒语导致王子变成了青蛙，而莫甘娜的咒语没有起作用。毕竟，梅林的咒语是当天的第一个咒语，这是魔法法则确定的相关特征。而在第二个案例中，夏弗认为陆军少校导致了下士前进，而中士没有。毕竟，下士听从最高军阶军官的命令，在这种情况下，就是陆军少校。（有关进一步讨论，请参见 Lewis 2000；Halpern & Pearl 2005；Hitchcock 2007a；Halpern & Hitchcock 2010: §4.2；以及 Paul & Hall 2013: §4.3.4。）

**预防。** 预先处理案例往往可以通过因果过程理论轻松处理，而反事实、操纵、概率和规律性理论在说明预先阻止_c_是_e_的原因以及被预先备份的_b_不是_e_的原因时更难。因为在预先阻止的情况下，我们可以轻松追踪_c_导致_e_的过程，而_b_导致_e_的过程被_c_中断。另一方面，过程理论在_预防_案例中更难处理。这是一个预防案例：詹姆斯·邦德在大西洋上击落一枚朝布洛菲尔德基地发射的导弹，布洛菲尔德幸存下来。邦德阻止了布洛菲尔德死亡。如果我们将预防理解为非因果关系（_c_阻止_e_当且仅当_c_导致_e_没有发生），那么邦德导致了布洛菲尔德没有死亡。但似乎没有任何从邦德到布洛菲尔德的因果_过程_——邦德和导弹都相隔数千英里。

一些人否认预防案例是真正的因果关系（参见 Aronson 1971；Dowe 2000；Beebee 2004a；和 Hall 2004）。这种回应可以进一步通过对缺席是否为效应的担忧来证明（回顾[§1.1.2](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Fact)）。然而，对 Hall（2004）所称的“双重预防”案例存在额外的担忧。在这些案例中，_c_阻止了_d_，如果_d_发生了，那么_d_将阻止_e_。因此，_c_阻止了_e_的一个阻止者。例如：布洛菲尔德对欧洲电网发动网络攻击，使整个大陆陷入黑暗。如果邦德没有击落导弹，它将阻止布洛菲尔德进行网络攻击。因此，邦德阻止了网络攻击的潜在阻止者。在这里，有一种倾向认为邦德是网络攻击的（无意中的）原因。然而，从邦德到网络攻击没有连接的过程——没有相关的能量动量流、标记传输或持续的类比连接它们。

双重预防的案例大致具有这种神经元图的结构：

![神经元图链接到下面的扩展描述](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figure3.svg)

图 3：双重预防神经元图解。\[图 3 的扩展描述在附录中。]

正如 Schaffer（2000c，2012b）所主张的，许多因果关系的典范案例在仔细检查后，实际上是双重预防的实例。Pam 使用弹弓将一块石头投向窗户。很明显，Pam 的行动导致了窗户破碎。但假设弹弓的工作原理是这样的：一个挡板阻止了弹弓的发射，而 Pam 释放挡板又阻止了它阻止发射。因此，Pam 释放挡板与窗户破碎之间的关系是双重预防。在这种情况下，否认 Pam 导致窗户破碎就不那么容易，尽管并非所有人都同意。Aronson 否认类似情况中存在任何因果关系：

考虑一个连接在拉伸弹簧上的重物。在某个时刻，保持弹簧拉紧的卡住被释放，重物立即开始加速。人们可能会说释放卡住是重物加速的因果。如果是这样，那么释放卡住将什么转移到了重物？当然是什么也没有。（1971: 425）

阿朗森认为，虽然释放卡住是重物加速的一个使能条件，但严格来说并不是重物加速的_因果_。

**先发制人的预防。** 还有一类有趣的情况，其中一个预防者_先发制人_另一个（参见麦克德莫特 1995 年和柯林斯 2000 年）。以下是两个类似的案例：

1. 要么邦德要么 M 可以击落朝布洛菲尔德的基地发射的导弹。邦德告诉 M 他会处理这件事，于是 M 回家了。邦德击落了导弹，布洛菲尔德幸存了。
2. 邦德击落了一枚朝布洛菲尔德基地飞来的导弹。然而，布洛菲尔德基地有自己完全可靠的反导弹防御系统。因此，如果邦德没有击落导弹，反导弹防御系统会进行干预，布洛菲尔德将毫发无损地幸存下来。

通过普通的先发制人类比，我们可以将第一种情况称为_早期先发制人预防_的一个实例。一旦邦德告诉 M 他将击落导弹，M 就不再是导弹袭击的潜在预防者。如果在最后一刻，邦德改变主意，布洛菲尔德基地将被摧毁。相比之下，我们可以将第二种情况称为_晚期先发制人预防_的一个实例。在任何时候，反导弹防御系统都不会“放松”，停止成为基地被摧毁的潜在预防者。

第一个案例的结构类似于这个神经元系统，

![神经元图链接到下面的扩展描述](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figure4.svg)

图 4：早期的先发预防神经元图。[图 4 的扩展描述在附录中。](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figdesc.html#fig4)

而第二种情况具有类似于这种神经元系统的结构，

![神经元图链接到下面的扩展描述](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figure5.svg)

图 5：晚期先发制人预防神经元图。\[图 5 的[扩展描述](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figdesc.html#fig5)在附录中。]

似乎更倾向于在早期的预防措施中归因于因果关系，而不是在晚期的预防措施中。正如麦克德莫特（1995）所说：在情况（2）中，许多人最初倾向于否认邦德阻止了化合物的破坏；但是，当他们被问到“邦德和导弹防御系统，哪个阻止了化合物的破坏？”时，回答“邦德”感觉非常自然。（正如柯林斯 2000 年所指出的，如果我们假设反导弹防御系统不是完全可靠，情况就会有所不同。）

**开关。** 假设一盏灯有两个灯泡：一个在左边，一个在右边。有一个开关决定电力流向左边的灯泡还是右边的灯泡。如果电源打开且开关设置为左侧，则左侧灯泡将亮起，房间将被照亮。如果电源打开且开关设置为右侧，则右侧灯泡将亮起，房间将被照亮。如果电源关闭，则无论开关如何设置，两个灯泡都不会亮起，房间将变暗。一开始，电源关闭，开关设置为左侧。菲利帕将开关切换到右侧，菲比打开电源。右侧灯泡亮起，房间被照亮。

这类案例已被 Hall (2000)和 Sartorio (2005, 2013)等人讨论过。这个特定的例子来自 Pearl (2000)。在这些案例中，有五个事件（或事实，或其他什么）：_f_、_p_、_l_、_r_和_e_，具有以下特征：如果_p_发生，它将导致_l_或_r_中的一个发生，取决于_f_是否发生。如果_l_或_r_中的一个发生，它将导致_e_发生。例如，在我们的例子中，_f_是 Filipa 向右拨动开关，_p_是 Phoebe 打开电源，_l_和_r_分别是左边和右边的灯泡亮起，_e_是房间被照亮。在这种情况下，Filipa 和 Phoebe 之间似乎存在重要区别。虽然 Filipa 对房间被照亮的方式（是左边的灯泡还是右边的灯泡）有影响，但她对房间是否被照亮没有影响。相比之下，Phoebe 确实对房间是否被照亮有影响。似乎很自然地说，虽然 Phoebe 打开电源是房间被照亮的原因，但 Filipa 拨动开关却不是。

切换案例的结构大致与以下神经元图相同：

![神经元图链接到下面的扩展描述](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figure6.svg)

图 6：开关神经元图 1。[图 6 的扩展描述在附录中。](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figdesc.html#fig6)

在这里，神经元_s_（开关）是特殊的。它可以被设置为左侧或右侧，由箭头指向的方向表示。同样，_f_和_s_之间的连接是特殊的。如果_f_发射，那么_s_将被设置为右侧。如果_f_没有发射，那么_s_将被设置为左侧。另一方面，_p_和_s_之间的连接是正常的。如果_p_发射，那么_s_将发射。如果_s_被设置为左侧时发射，则_l_将发射。如果_s_被设置为右侧时发射，则_r_将发射。如果_l_或_r_中的任何一个发射，则_e_将发射。

如果_f_没有发射，_s_将被设置为左侧发射，所以_l_将发射，_e_将发射。

![神经元图链接到下面的扩展描述](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figure7.svg)

图 7：开关神经元图 2。[图 7 的扩展描述在附录中。](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figdesc.html#fig7)

另一方面，如果 _p_ 没有发生，_s_ 仍然会被设置为正确，但它不会发生，因此也不会发生 _r_ 或 _e_：

![神经元图链接到下面的扩展描述](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figure8.svg)

图 8：开关神经元图 3。[图 8 的扩展描述在附录中。](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figdesc.html#fig8)

对开关的反思可能会得出这样的结论：特定因果关系不仅仅是由从因到果的过程的内在本质所决定。考虑以下变体：右侧灯泡正常工作，而左侧灯泡不工作。如果在开关设置为左侧时通电，左侧灯泡将不会亮起，房间将保持黑暗。在这种设置下，Filipa 将开关拨到右侧似乎是房间被照亮的原因。毕竟，在这种设置下，如果 Filipa 没有拨动开关，房间将保持黑暗。但是，如果我们只看 Filipa 拨动开关到房间被照亮的过程的内在特征，那么并没有区别。或者考虑以下神经元系统：

![神经元图链接到下面的扩展描述](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figure9.svg)

图 9：开关神经元图 4。[图 9 的扩展描述在附录中。](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figdesc.html#fig9)

这里，_f_的发射似乎是_e_的发射的原因（连同_p_）。如果_f_没有发射，那么开关_s_将被设置为左侧，因此_e_将不会发射。因此，_f_的发射对于_e_的发射是必要的。然而，在这个神经元系统中，从_f_的发射到_e_的发射的过程与原始神经元系统中从_f_的发射到_e_的发射的过程之间似乎没有任何区别。

因此，开关表明一个事件（事实或其他），_c_是否是另一个事件_e_的原因，不仅仅是从_c_到_e_的过程的固有特征问题。看起来我们还必须考虑关于在没有_c_的情况下事物会是什么样的反事实信息。（参见 Paul 和 Hall，2013 年的讨论。）

开关也对因果关系是传递的观点构成问题 - 即，如果_c_导致_d_，_d_导致_e_，那么_c_导致_e_。因为在案例的原始版本中，看起来 Filipa 向右拨动开关导致右边的灯泡亮起。而右边的灯泡亮起似乎导致房间被照亮。但 Filipa 向右拨动开关并没有导致房间被照亮。(有关开关和因果传递的进一步讨论，请参见 McDermott 1995; Hall 2000, 2007; Paul 2000; Hitchcock 2001a; Lewis 2000; Maslen 2004; Schaffer 2005; Halpern 2016b; Beckers & Vennekens 2017; 和 McDonnell 2018。)

#### 1.2.2 量词

标准观点是，因果关系是两个相关物之间的二元关系：原因和结果。然而，一些人认为因果关系可能是三元或四元关系。受范·弗拉森（1980）对对比解释的启发，我们可以将因果关系视为原因、结果和结果对比之间的三元或三位关系。在这种观点下，因果关系的逻辑形式是：_c_ 是 _e_ 的原因，而不是 _e_。例如，说亚当饿了导致他吃了苹果似乎是正确的，而不是把它丢掉。但说亚当饿了导致他吃了苹果，而不是梨似乎是错误的。因此，改变结果的对比似乎对因果关系产生影响。希奇科克（1993，1995a，1996）提出了一种对比概率因果理论，根据该理论，因果关系是原因、原因对比和结果之间的三元关系。在这种观点下，因果关系的逻辑形式是：_c_，而不是 _c_，是 _e_ 的原因。例如，看起来保罗每天吸一包烟，而不是根本不吸，是导致他患肺癌的原因。但说保罗每天吸一包烟，而不是每天吸两包烟，是导致他患肺癌的原因似乎是错误的。沙弗（2005）结合了这两种观点，认为因果关系是原因、原因对比、结果和结果对比之间的四元关系。在这种观点下，因果关系的逻辑形式是：_c_，而不是 _c_，是 _e_ 的原因，而不是 _e_。

如果我们认为因果关系是三元或四元的，那么我们之前考虑的一些论点可能看起来较弱。例如，考虑我们称之为来自[§1.1.4](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#FineGraiCausDiff)的_因果差异_论证。我们认为我们必须区分“苏珊偷了_自行车_”这一原因和“苏珊_偷_了自行车”这一原因，因为后者导致了她被逮捕。如果我们对因果关系持对比主义立场，那么我们可以坚持认为焦点压力的差异有助于突出同一事件的不同对比：苏珊偷了自行车。当我们强调“自行车”时，我们暗示了一个对比事件，即苏珊偷了其他东西。而苏珊偷了自行车，而不是独木舟，没有导致她被逮捕。另一方面，当我们强调“偷”时，我们暗示了一个对比事件，即苏珊对自行车做其他事情——比如购买。而苏珊偷了自行车，而不是购买，_是_导致她被逮捕的原因。沙弗（2005）甚至提出，如果因果关系是四元的话，那么我们可以采纳极粗粒度的奎因式事件观。

Schaffer（2005）另外建议，如果我们说因果关系是四元的，我们可以捍卫一个传递性的版本。当然，传递性是二元关系的一个属性，但 Schaffer 提出四元关系满足以下约束：如果_c_而不是_c\*\*是_d_的原因，而不是_d **，而**​_**d**_​**而不是\*d**是_e_的原因，而不是_e\*\*，那么_c_而不是_c**是**​_**e**_​**的原因，而不是\*e**。可以这样想：对应于四位因果关系的是事件对之间的二位关系；Schaffer 认为，事件对及其对比之间的这种二位关系是传递关系。这如何帮助处理我们在[§1.2.1](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Inst)中看到的开关转换并不明显。因为看起来 Filipa 向右拨动开关，而不是不拨动，导致右边的灯泡亮起，而不是熄灭。看起来右边的灯泡亮起，而不是熄灭，导致房间明亮，而不是黑暗。但看起来 Filipa 向右拨动开关，而不是不拨动，导致房间明亮，而不是黑暗。诀窍在于 Schaffer 对事件有一个“世界约束”的看法。因此，为了使第一个因果主张成立，“右边的灯泡熄灭”这种对比事件必须是仅发生在 Filipa 不向右拨动开关且左边的灯泡亮起的世界中的事件。因此，第二个因果主张将被证明是错误的；右边的灯泡亮起，而不是熄灭，在“左边的灯泡亮起”的世界中，并不是房间明亮，而不是黑暗的原因。

#### 1.2.3 正常性

这是自然的去区分_因果_和_背景_，或_使能_条件。例如，假设你划了一根火柴并点燃了它。自然而然地，将你划火柴视为导致它点燃的原因，但将氧气的存在视为导致它点燃的原因就不那么自然了，尽管没有氧气，火柴就不会点燃。有些倾向认为氧气的存在仅仅_使得_划火柴导致火柴点燃，但并没有导致火柴自己点燃。Lewis（1973）在谈到因果和背景条件之间的区别时，表达了一种传统的、轻蔑的态度，称之为“有害的歧视”（参见 Mill 1843 和 J. L. Mackie 1974）。在这种观点下，这种区别是实用的、不系统的，并且依赖于我们的兴趣。来自金星的外星科学家——那里的大气中没有氧气——可能会发现指出氧气的存在是火灾的原因非常自然。在传统观点中，无论是我们还是金星科学家都没有犯任何客观错误；我们只是对世界有不同的期望，因此我们发现一些特征比其他特征更值得注意。世界上有很多原因，但我们_选择_一些称之为原因。其他我们没有选择的原因被视为纯粹的背景条件。

Hart 和 Honoré（1959 \[1985]）建议，_正常_或_默认_的条件是背景条件；而_异常_或_偏离_的条件是原因。最近的文献中越来越频繁地出现了正常、默认或惯性条件与异常、偏离或非惯性原因之间的区别。例如，McGrath（2005）提出了以下小插曲：Abigail 去度假，让邻居 Byron 给她浇花。Byron 答应给花浇水，但没有做到，结果花死了。说 Byron 没有给花浇水导致了花的死亡听起来很自然；而暗示 Abigail 的_另一个_邻居 Chris 因为没有给花浇水导致花死亡听起来更糟糕。然而，似乎 Bryon 和 Chris 之间唯一相关的区别是 Byron 答应给花浇水，而 Chris 没有。因此，Byron 没有给花浇水是异常的，而 Chris 没有给花浇水是正常的。McGrath 的例子涉及缺席或疏忽，但这个案例的特征是偶然的。Hitchcock 和 Knobe（2009）给出了以下案例：管理人员可以拿笔，教授不行。管理人员 Adriel 和教授 Piper 都拿了笔。当天晚些时候，没有笔了，院长无法签署一份重要文件。在这里，引用 Piper 而不是 Adriel 作为问题的原因似乎更好。而唯一相关的区别似乎是 Adriel 被_允许_拿笔，而 Piper 没有。（更多信息，请参见 Kahneman＆Miller 1986；Thomson 2003；和 Maudlin 2004。）

考虑到这些案例，将这种现象仅仅看作是更多的“选择效应”并不奇怪。也许 Byron 和 Chris 都导致了花的死亡，但出于实际原因，我们更自然地倾向于将违背承诺的人作为原因。Hall（2007）提出了一个更具挑战性的论点，认为正常性和默认值应该在我们的因果理论中起作用。他要求我们考虑以下一对神经系统：

![神经元图链接到下面的扩展描述](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figure10a.svg)

(因果)

![指向下面扩展描述的图表链接](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figure10b.svg)

(b)

图 10：一对神经元图表。[图 10 的扩展描述](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figdesc.html#fig10)在附录中。

在图 10(a)中，我们有来自[§1.2.1](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Inst)的_早期抢先_案例。在这里，_c_的发射是_e_发射的原因。在图 10(b)中，我们有霍尔所说的“短路”案例。当_c_发射时，它既引发了对_e_休眠的威胁（通过使_a_发射），又中和了这种威胁（通过使_d_发射）。这里有一个具有类似结构的小插曲（参见霍尔 2004 年和希区科克 2001a 年）：一个巨石脱落并朝向远足者滚下山坡。看到巨石滚来，远足者跳开，险些避免了死亡。在这种情况下，巨石的坠落既引发了对远足者生命的威胁，又中和了这种威胁（通过提醒他们巨石的存在）。霍尔认为，巨石脱落并没有导致远足者幸存；在短路的情况下，_c_的发射并没有导致_e_不发射。直觉上，_c_对_e_没有产生任何影响。但霍尔指出，这两个神经元系统彼此同构。我们可以用结构方程系统来说明这一点（参见[因果模型](https://plato.stanford.edu/entries/causal-models/)条目，以及下文的[§3.2](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Mode)）。从早期抢先的案例开始，使用二进制变量_A_、_B_、_C_、_D_和_E_表示_a_、_b_、_c_、_d_和_e_是否发射。如果它们配对的神经元发射，则这些变量取值为 1，如果不发射，则取值为 0。然后，我们可以用这个方程系统表示早期抢先的因果结构：

A:=B∧¬CD:=CE:=A∨D

转向短路，注意我们可以使用_A_，_B_和_E_作为二进制变量，表示神经元_a_，_b_和_e_不发射。这些变量的值为 1，如果它们配对的神经元不发射，则为 1，如果发射则为 0。而且，我们可以使用_C_和_D_作为变量，表示神经元_c_和_d_发射与否；这些没有星号的变量取值为 1，如果它们配对的神经元发射，则为 1，如果不发射则为 0。有了这些约定，我们可以写出以下关于短路神经元系统的同构方程组：

A∗:=B∗∧¬CD:=CE∗:=A∗∨D

这些方程式与我们为早期抢占的情况所写的方程式同构。此外，在每种情况下，变量的值完全相同。在早期抢占的情况下，A=0 且 B=C=D=E=1；而在短路的情况下，A∗=0 且 B∗=C=D=E∗=1（类似情况见 Hiddleston 2005）。

因此，如果我们想要声称在早期抢先情况下，_c_是_e_的原因，但否认在短路情况下_c_是_e_的原因，我们将不得不指出一些未包含在这些方程式和这些变量的值中的信息。一些作者已经区分了_默认_、_正常_状态和_异常_、_不正常_事件（例如，Hall 2007；Hitchcock 2007a；Halpern 2008, 2016a；Paul & Hall 2013；Halpern & Hitchcock 2015；以及 Gallow 2021。有关批评，请参见 Blanchard & Schaffer，2017）。

在传统观念中，有一个广泛的、不加区分的因果观念，不涉及正常性；正常性的考虑在实际上被用来“选择”我们称之为“原因”的不加区分的原因和我们称之为“背景条件”的原因。早期抢先和短路之间的同构性挑战了这一观念，原因有两点。首先，在早期抢先中，_c_的触发显然与在短路中一样异常，因此不能仅仅是假定原因的正常性造成了差异。其次，那些想要否认在短路中_c_的触发是_e_未能触发的原因的人，并不想声称_c_的触发甚至是_e_未能触发的背景条件。倾向是说_c_的触发与_e_未能触发_完全没有任何关系_。

## 2. 类型因果

### 2.1 与令牌因果的关系

类型因果关系由诸如“疲劳驾驶导致事故”或“吸烟导致癌症”之类的一般性断言描述。一个突出的问题涉及类型和令牌因果断言之间的关系。一种观点认为，类型因果断言只是关于令牌因果断言的概括或泛化（见 Lewis 1973; Hausman 1998: 第 5 章; 和 Hausman 2005）。例如，说吸烟导致癌症只是说令牌癌症通常是由吸烟的令牌历史引起的。说疲劳驾驶导致事故只是说一般来说，疲劳驾驶的令牌事件导致令牌事故。这类泛化断言不应被理解为说_大多数_或甚至_许多_疲劳驾驶的令牌事件是车祸的令牌原因。比较：“蚊子携带西尼罗河病毒”，尽管大多数蚊子不携带西尼罗河病毒，但这是一个真实的泛化（请参阅[泛化](https://plato.stanford.edu/entries/generics/)条目）。根据这种观点，类型因果断言最终是关于令牌因果关系的。

另一种观点认为，类型因果关系比令牌因果关系更为基础；导致_克里斯_患癌症的原因之一至少部分在于吸烟导致癌症，克里斯吸烟，然后患癌症。像休谟（1739-40，1748）、米尔（1843）、J. L. 麦基（1965）、亨普尔（1965）和戴维森（1967）这样的理论家支持这种观点。这些理论家首先对事件类型、事实或其他事物之间的因果关系进行分析。例如：休谟说，类型_C_导致类型_E_的方式是类型_C_的事物与类型_E_的事物不断结合。然后，这种一般性规律被用来解释为什么任何特定类型_C_的事物是任何特定类型_E_的事物的令牌原因。随后的规律性和“覆盖法”理论增加了额外的细节；但它们保留了这样一个观念，即_c_和_e_之间的令牌因果关系是由涵盖_c_和_e_之间特定关系的某种更广泛的规律或法律所决定的。

一种怀疑令人怀疑的原因是，似乎存在着没有对应类型因果关系的特定因果关系，似乎存在着与对应类型因果关系相悖的特定因果关系。斯克里文（1962）举了以下例子：你伸手拿香烟，不小心打翻了一瓶墨水，弄脏了地毯。你伸手拿香烟导致地毯被弄脏，但伸手拿香烟并不会导致地毯普遍变脏。苏普斯（1970）将这个例子归因于黛博拉·罗森：在高尔夫球场上，你把球打进了树里，球弹回来，神奇地进了洞。在这种情况下，将球打进树里导致了一杆进洞，但将球打进树并不会普遍导致一杆进洞。

埃勒里·伊尔斯（1991）提出的第三种观点是，特定因果关系和类型因果关系都不比另一种更基本。伊尔斯对因果关系提出了两种概率分析：一种是针对类型因果关系的，另一种是针对特定因果关系的。伊尔斯认为，类型因果断言不能仅仅是关于特定因果断言的概括，因为存在这样的例子：喝一夸脱钚会导致死亡，尽管没有人曾经喝过一夸脱钚，因此没有任何特定人的死亡是由喝一夸脱钚引起的。因此，这种类型因果断言不能是对特定因果断言的概括。（参见豪斯曼 1998 年：第 5 章，以获得回应。）

有关令牌和类型因果关系，特别是在因果关系的概率方法中的更多信息，请参阅 Hitchcock（1995a）。

### 2.2 网络和组件效应

考虑以下案例，取自 Hesslow（1976）：假设避孕药（_B_）可以预防怀孕（_P_）。然而，它们也可能导致血栓形成（_T_）这种意外副作用。因此，我们可能倾向于接受类型因果主张“避孕药导致血栓形成”。但请等一下：血栓形成的_另一个_潜在原因是怀孕。而避孕药则抑制怀孕。案例的一般结构如下所示。

![图表但不是神经元链接到下面的扩展描述](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/figure11.svg)

图 11：Hesslow 的避孕案例\[图 11 的扩展描述在附录中。]

避孕药_直接_促进血栓形成，但同时又防止怀孕，而怀孕本身又促进血栓形成。通过调整概率，我们可以使得总体上服用避孕药对血栓形成的概率没有影响。然后，我们可能倾向于接受这种类型的因果主张“避孕药对血栓形成没有影响”——毕竟，无论你是否服用避孕药，患血栓的几率都是完全相同的。Hitchcock（2001b）认为，像这样的案例要求我们区分类型原因可能产生的两种不同影响：他所称的_净效应_，一方面，以及他所称的_组分效应_，另一方面。在 Hesslow 的案例中，避孕药对血栓形成没有_净_效应。这就是说“避孕药对血栓形成没有影响”的含义。同时，避孕药对血栓形成有一个_组分_—或_路径特定_—效应。沿着路径_B_→_T_，避孕药促进血栓形成。这就是说“避孕药导致血栓形成”的含义。有关进一步讨论，请参阅 Woodward（2003：§2.3）和 Weinberger（2019）。

## 3. 影响

### 3.1 关联

正如上文[§1.1](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Rela)中强调的那样，任何关于事件或事实的理论都可以轻松地转化为关于特定变量值的理论。而且，可以认为特定变量是通过其值来个体化的。因此，当涉及变量之间的特定影响时，我们将面临许多关于因果关系的相同问题和争论：它们有多精细或粗粒度？何时两个变量是相同的；何时它们是不同的？变量是否可以包括缺席或遗漏作为值？然而，关于变量的形而上学还有一个额外的问题需要被提出：何时可以将一些变量值集合到一个单一变量中？所有人都同意，一个变量的潜在值必须互斥。也就是说：如果 v 和 v∗是变量 V 的两个值，那么 V=v∧V=v∗应该是不可能的（这里，V=v 是变量 V 取值 v 的命题，同样 V=v∗是变量 V 取值 v∗的命题）。

但是还有其他问题需要被问及，即哪些值可以被归为特定变量。例如：一个变量的值是否必须涉及相同的时间？或者一个单一变量是否可以有涉及不同时间的多个值？假设帕特丽夏星期一因吗啡过量而死亡；如果她没有接受吗啡，她将在星期二死亡。那么，在考虑帕特丽夏的死亡时，我们可能会尝试使用几个不同的变量。我们可以使用一个单一变量来表示_帕特丽夏是否死亡_。如果帕特丽夏在星期一或星期二死亡，则此变量将取一个值，如果她在整个星期一和星期二期间保持活着，则取另一个值。或者我们可以使用一个单一变量来表示_帕特丽夏何时死亡_。如果她在星期一死亡，则此变量将取一个值，如果她在星期二死亡，则取另一个值。或者，我们可以使用一组时间索引变量，_帕特丽夏在时间 t 之前是否已经死亡_，对于某个时间范围 t。正如 Hitchcock（2012）所说：问题在于帕特丽夏星期一死亡和帕特丽夏星期二死亡

> 对应于_相同的值_的_相同变量_，对应于_不同的值_的_相同变量_，或对应于不同_变量_的值。(2012: 90)

当然，这个问题带有这样的预设，即我们必须在这些选项之间进行选择。您可能会认为_所有_这些变量都存在，并且每个都进入不同的影响关系中。

当涉及到类型变量时，关于令牌变量如何进行类型个体化，除了关于令牌变量本身的个体化条件之外，还有额外的问题。这个问题并没有被广泛讨论，但自然而然地认为变量的类型个体化是从它们的值的类型个体化中继承而来的。也就是说：只有当 X1 和 X2 具有相同数量的潜在值，并且这些值都是相同类型时，X1 和 X2 才属于相同类型。例如，令牌变量_我有多重_和_奥巴马有多重_属于相同类型，因为它们都具有相同类型的潜在值（1 千克，2 千克等）；另一方面，_我有多重_和_奥巴马吃多少磅的芝麻菜_不属于相同类型，因为它们的潜在值不是相同类型。

### 3.2 模型

变量之间的影响关系通常被编码在形式模型中。正如令牌和类型之间的因果关系可以是确定性的，也可以是概率性的，变量之间的影响关系也可以是确定性的，也可以是概率性的。变量之间的确定性关系用结构方程模型表示；而变量之间的不确定性关系可以用概率模型表示（有时带有随机误差的结构方程模型——请参阅[因果模型](https://plato.stanford.edu/entries/causal-models/#StruEquaModeRandErro)条目——或者仅用因果图配以该图中变量值的概率分布来表示——请参阅[概率因果关系](https://plato.stanford.edu/entries/causation-probabilistic/#CausMode)条目。）

在确定性情况下，变量之间的影响关系可以被编码在一组结构方程中。举例来说，再次考虑我们在[§1.2.1](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Inst)中用来说明早期抢先的神经元系统。正如我们在[§1.2.3](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Norm)中看到的，对于系统中的每个神经元，我们可以引入一个变量来表示该神经元在相关时间是否发放。一旦这样做了，以下结构方程系统描述了这些变量之间的因果关系。

A:=B∧¬CD:=CE:=A∨D

在涉及这些方程代表什么类型的关系以及这样一个方程系统要正确需要什么之前，让我们首先关注这些方程在实践中如何_使用_。重要的是要认识到_结构_方程和普通方程之间应该有所区别。方程 D=C 是对称的。它可以等价地重写为 C=D。相比之下，_结构_方程 D:=C 是_非对称_的。它告诉我们变量 D 受到变量 C 的因果影响。这种因果影响形式是不对称的。为了强调这些方程不是对称的，“:=”被使用，而不是“=”。

一些术语：在给定结构方程系统的情况下，出现在某个方程左侧的变量被称为_内生_变量。只出现在方程右侧的变量被称为_外生_。该模型并未告诉我们有关外生变量值是如何确定的；但它确实告诉我们有关内生变量值如何受模型中其他变量值的因果决定。

在这种情况下，对外生变量的数值分配足以告诉我们模型中每个内生变量的值。也就是说：如果你知道 B=C=1，你也知道 A=0 和 D=E=1。这在一般情况下未必成立。例如，考虑以下方程系统：

Y:=X+ZX:=Y−Z

在这个结构方程系统中，即使您知道外生变量 Z=10，也无法解出两个内生变量 X 和 Y 的值。这是因为在这个方程系统中存在一种_因果_循环：X 影响 Y，Y 又影响 X。当存在这种影响循环时，即使是确定性方程系统，再加上对外生变量的数值分配，也无法确定所有内生变量的值。（参见[逆向因果](https://plato.stanford.edu/entries/causation-backwards/)条目以及[时间旅行](https://plato.stanford.edu/entries/time-travel/#CauLoo)条目中关于因果循环的部分。）然而，如果我们排除这种影响循环，那么对外生变量的数值分配将决定模型中所有变量的值。同样，对外生变量的任何概率分布也将导致内生变量的概率分布。

通常假定系统中的每个结构方程都可以独立地被破坏。例如：至少原则上存在一种方式可以破坏 C 对 D 的因果影响——一种使结构方程 D:=C 不再成立的方式——同时使得结构方程 A:=B∧¬C 和 E:=A∨D 仍然成立。并非每种破坏变量 C 和 D 之间因果关系的方式都会是这样。例如，假设我们移除所有从神经元 c 发出的连接。这将破坏 C 和 D 之间的因果关系，但也会破坏 C 和 A 之间的因果关系；这将导致结构方程 A:=B∧¬C 不再成立。（这个方程告诉我们，如果 C=1，则 A=0；但是，如果 c 和 a 之间的连接被切断，这就不再成立。）结构方程系统的这种性质——即可以独立破坏每个方程而不影响模型中的任何其他方程——被称为模块化。（有关对这一要求的批评，请参见 Cartwright 2002；有关辩护，请参见 Hausman & Woodward 1999, 2004。有关模块化的更多信息，请参见 Woodward 2003。）

如果方程系统是模块化的，那么至少原则上可以破坏其中一个方程而不影响其他任何方程。假设发生这种情况，并且我们破坏方程 A:=B∧¬C 而不影响其他任何方程，例如。进一步假设我们以某种方式确定 A 的值，或确定 A 值的概率分布。那么，我们已经对变量 A 执行了干预。请注意，这种干预的概念是相对于一组方程的。是否某种破坏方程并直接设置左侧变量的值的方式算作干预，将因因果模型而异。通常情况下，对内生变量 V（相对于某个模型）的干预是使 V 的结构方程（左侧为 V 的方程）不再成立的某种方式，尽管模型中的每个其他结构方程仍然成立，并直接设置 V 的值，或直接确定 V 值的概率分布。

给定一个确定性因果模型——一组结构方程——形式上表示对内生变量 V 进行干预的方法很简单：删除具有该变量的结构方程的左侧的方程，并保持所有其他方程不变。然后，将 V 视为外生变量，其值或通过干预给定的概率分布。假设方程系统是无环的，然后可以计算模型中其他变量的值，或者模型中其他变量的值的概率分布，就像以前一样。

许多人使用这样的干预来为这里将被称为_因果_反事实条件提供语义。在这里使用的术语中，使反事实_因果_的是它固定了与其前提在因果上独立的因素。它并不说明为了使前提成立必须_有所不同的事物。也就是说：它并不说明前提的必要因果前因。它固定了所有不是前提因果下游的因素，并且只允许自由摆动前提因果下游的因素。在一组结构方程中，通过对模型进行_干预\*来实现反事实的真实性。(有关反事实的“干预主义”处理，请参见 Galles & Pearl 1998；Briggs 2012；Huber 2013，以及[反事实](https://plato.stanford.edu/entries/counterfactuals/)条目。)

### 3.3 与令牌因果关系

一些作者提出了使用诸如这些的因果模型的令牌因果理论。 (例如，参见 Hitchcock 2001a, 2007a; Woodward, 2003, Menzies 2004, 2006 \[[其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Oth)]; Halpern & Pearl 2005; Hall 2007; Halpern 2008, 2016a, 2016b; Beckers & Vennekens 2017, 2018; Andreas & Günther 2020, 2021; Gallow 2021; Weslake ms.—见其他互联网资源。) 这些理论几乎总是将因果模型理解为描述_令牌_变量之间影响关系的。这些理论中的大多数都是粗略的反事实。它们试图使用干预主义语义来解释因果反事实，以便说明一个变量值何时是另一个变量的令牌原因。根据这种方法，因果模型中编码的影响网络提供了令牌因果传播的路径。如果一个变量值，C=c，将成为另一个变量 E=e 的令牌原因，那么必须存在一些影响路径从变量_C_到变量_E_。

C→D1→D2→⋯→DN→E.

这些理论在必须满足 C=c 成为 E=e 的令牌原因的附加条件方面存在分歧。许多人认为，尽管不是所有人，但 C=c 和 E=e 之间的反事实依赖足以使 C=c 成为 E=e 的令牌原因。(更多信息，请参阅[因果反事实理论](https://plato.stanford.edu/entries/causation-counterfactual/#StrEquFra)条目。)

### 3.4 模型的形而上学

这一部分讨论了这些模型要准确的条件——世界必须是什么样子才能容纳模型描述的影响关系。然而，必须指出，并非文献中的每位作者都会对提出这个问题的方式感到满意。许多人更喜欢讨论一个模型是否_适当_或_恰当_。部分原因是因为他们意识到，许多书面并在实践中使用的模型歪曲了世界。例如，这些模型将系统描绘为确定性的，忽略了微小的量子机械机会。因此，Halpern 写道

我不确定是否存在任何“正确”的模型，但有些模型可能比其他模型更有用，或更好地代表现实。(2016a: 108)

当然，如果我们要说一个因果模型_mis_代表了世界，我们必须事先了解模型代表的是什么。误代表是不准确地代表。本节将重点讨论因果模型准确代表的问题。当然，随后还有一个进一步的问题需要问，即模型的不准确性是否可以忽略到足以使模型在特定背景下是_适当_或_恰当_使用的。

在某种意义上，这个问题应该被视为规定性的；这些模型来自人类，而不是神灵。我们应该说出它们代表什么，以及不代表什么。然而，我们应该注意，我们的规定不会削弱这些模型被设计的目的，也不会削弱它们通常被用于的用途。在某种程度上，它们旨在捕捉出现在因果主张中的“影响”概念，比如“我给植物浇多少水会影响它长多高”，并且旨在建立影响与反事实，或影响与特定因果关系，或影响与控制，或影响与机会之间的联系，不是任何规定都能符合我们的目的。这些联系是否合理或可辩护将取决于我们如何理解这些模型；我们认为它们对世界的陈述是什么。

这些模型的形式主义基本相同，无论我们是在代表特定影响还是类型影响。但是，当涉及解释这些模型准确性所需的条件时，我们是在谈论特定影响还是类型影响将很重要。在特定影响的情况下，Hitchcock（2001a: 283–284）建议，一个因果模型要正确，需要一定的反事实系列为真：

一个结构方程系统是一种优雅的方式，用来表示一整套反事实……一组结构方程的正确性……取决于这些反事实的真实性。

根据这种观点，结构方程系统正确地表示一组令牌影响网络所需的条件是一些相应的反事实是真实的。这种要求有一个较弱和一个较强的版本。在较强版本中，我们要求从模型中（通过前一小节概述的干预程序）推导出的（无限多个）反事实都是真实的。在较弱版本中，我们只需要更有限的一类反事实，即说，如果任何变量子集通过干预设置其值，那么非干预变量的方程仍将保持真实。举例说明，考虑以下方程系统，

Z:=X+YY:=X

弱要求是，对于任何值 x，y，z，以下反事实都成立：

(1)X=x□→(Y=x∧Z=x+Y)Y=y□→Z=X+yZ=z□→Y=X(X=x∧Y=y)□→Z=x+y(X=x∧Z=z)□→Y=x

对于弱要求的一个担忧是，(1)中的反事实并未捕捉到结构方程的模块化。回想一下：重要的是要区分_结构_方程 Y:=X 和 Z:=X+Y 与_方程_Y=X 和 Z=X+Y。模块化不仅仅是这样一种说法，即如果我们进行干预将_X_设为_x_，方程 Y=X 和 Z=X+Y 仍然成立。这是这样一种说法，即如果我们进行干预将_X_设为_x_，_结构_方程 Y:=X 和 Z:=X+Y 将继续_保持_。这至少要求反事实。

X=x′□→Y=x′(X=x′∧Y=y)□→Z=x′+y

_would still_ be true, for any values x′ and y, were we to intervene to set _X_ equal to _x_. 所以它要求嵌套的反事实因果关系

X=x□→(X=x′□→Y=x′)X=x□→((Y=y∧X=x′)□→Z=x′+y)

实际上是真的。(而且，这些嵌套的反事实根据方程系统，根据因果建模语义是成立的。)然而，在许多反事实语义中，这种嵌套的反事实并不是从上述(3.4.1)中给出的反事实中得出的。我们可以尝试通过诉诸于导出原则将这些嵌套的反事实简化为具有连接前提的反事实，根据导出原则，ϕ□→(ψ□→χ)从(ϕ∧ψ)□→χ得出。然而，在因果建模语义中，导出在一般情况下是无效的。考虑上面的因果模型。假设具有必然假前提的反事实是空洞地真的，

(X=x∧X=x′)□→Y=x

将被视为真，只要 x≠x′。但是

X=x□→(X=x′□→Y=x)

将被视为错误。(有关讨论，请参阅 Briggs 2012 年，以及 Gallow 2016 年的另一种方法。)

一些人认为，为了使一个特定的因果模型正确，或者至少为了使一个因果模型为我们提供关于特定因果关系的指导，需要不止一个真实反事实家族（见[§3.3](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#RelaTokeCaus\_1)）。许多人被来自[§1.2.3](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/#Norm)的考虑所说服，包括哪些变量值比其他变量值更正常的信息。Handfield 等人（2008）建议模型只能表示对应于“连接过程”的影响关系，这里的“连接过程”是指 Fair（1979）、Salmon（1984, 1994）或 Dowe（2000）的概念。其核心思想是：如果一个变量_X_出现在_Y_的结构方程的右侧，那么系统的某种可能状态（模型中变量的某种可能取值）必须存在这样一个连接过程，从_X_的值导向_Y_的值。

Woodward（2003）专注于_类型_影响系统。他提出了一系列非简约定义，共同刻画了一个变量类型_X_直接影响另一种变量类型_Y_相对于包含_X_和_Y_的变量类型集合 V 的特征。首先，我们被告知：

_因果_直接影响_Y_，相对于一组变量_V_，当对_X_进行可能的干预时，如果在干预时将_V_中的所有其他变量保持在某个值上时，_Y_会发生变化。

该定义提到了_干预_的概念。（注意：尽管伍德沃德在阐明_类型_影响的关系，任何特定的干预都将是一个_标记_事件。）我们看到了如何在前一小节中形式化地建模干预；但伍德沃德给出了关于_干预变量_的干预定义。我们被告知：

_I_假设某个值_I=i_是对_X_（关于_Y_）的干预，当且仅当_I_是_X_（关于_Y_）的干预变量，并且_I=i_是_X_取得的值的一个具体原因。

这个定义依赖于_干预变量_（对于_X_关于_Y_）。我们被告知：

_我_ 是关于 _Y_ 的干预变量，相对于 V，当且仅当：

1. _我_ 影响 _X_;
2. 存在 _I_ 的值，当 _I_ 取这些值时，_V_ 中影响 _X_ 的其他变量的任何值发生变化时，_X_ 的值不会改变；相反，_X_ 的值仅由 _I_ 的值决定；
3. 每个从_I_到_Y_的有向影响路径都经过_X_ — 也就是说，如果存在一些变量集合_Z1,Z2,…,ZN∈V_，使得_I_直接影响_Z1_，_Z1_直接影响_Z2_，…，_ZN_直接影响_Y_，那么_X=Zi_，对于某个_i∈{1,2,…,N}_
4. _I_对于任何直接影响_Y_且在不经过_X_的有向影响路径上的变量_Z_是统计独立的。

这个定义吸引了（类型）影响的概念；因此，它不会让我们对影响进行还原分析。但请注意，它并没有涉及_X_和_Y_之间的影响——这正是伍德沃德试图表征的关系。因此，虽然这一系列定义并非还原的，但它们并不是_恶性_循环的。它们告诉我们关于_X_和_Y_之间的影响如何与除了_X_和_Y_之外的变量之间的影响相关的一些信息。（有关更多信息，请参阅[因果关系和可操纵性](https://plato.stanford.edu/entries/causation-mani/#CircProb)。）

## Bibliography

* Achinstein, Peter, 1975, “Causation, Transparency, and Emphasis”, _Canadian Journal of Philosophy_, 5(1): 1–23. doi:10.1080/00455091.1975.10716094
* –––, 1983, _The Nature of Explanation_, New York/London: Oxford University Press.
* Albert, David, 2000, _Time and Chance_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Andreas, Holger and Mario Günther, 2020, “Causation in Terms of Production”, _Philosophical Studies_, 177(6): 1565–1591. doi:10.1007/s11098-019-01275-3
* –––, 2021, “A Ramsey Test Analysis of Causation for Causal Models”, _The British Journal for the Philosophy of Science_, 72(2): 587–615. doi:10.1093/bjps/axy074
* Anscombe, G. E. M., 1975, “Causality and Determination”, in Sosa 1975: 63–81.
* Armstrong, D. M., 1997, _A World of States of Affairs_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 1999, “The Open Door: Counterfactual Versus Singularist Theories of Causation”, in Sankey 1999: 175–185. doi:10.1007/978-94-015-9229-1\_16
* –––, 2004, “Going through the Open Door Again: Counterfactual versus Singularist Theories of Causation”, in Collins, Hall, and Paul 2004b: 445–457.
* Aronson, Jerrold L., 1971, “On the Grammar of ‘Cause’”, _Synthese_, 22(3–4): 414–430. doi:10.1007/BF00413436
* Beauchamp, Tom and Alex Rosenberg, 1981, _Hume and the Problem of Causation_, Oxford: Oxford University Press.
* Beckers, Sander and Joost Vennekens, 2017, “The Transitivity and Asymmetry of Actual Causation”, _Ergo_, 4: art. 1. doi:10.3998/ergo.12405314.0004.001
* –––, 2018, “A Principled Approach to Defining Actual Causation”, _Synthese_, 195(2): 835–862. doi:10.1007/s11229-016-1247-1
* Beebee, Helen, 2004a, “Causing and Nothingness”, in Collins, Hall, and Paul 2004b: 291–308.
* –––, 2004b, “Chance-changing Causal Processes”, in Dowe and Noordhof 2004: 39–57.
* Bennett, Jonathan, 1987, “Event Causation: The Counterfactual Analysis”, in James E. Tomberlin (editor), _Philosophical Perspectives I: Metaphysics_, Atascadero, CA: Ridgeview Publishing Company: 367–386.
* –––, 1988, _Events and their Names_, Indianapolis, IN: Hackett Publishers.
* Black, Max, 1956, “Why Cannot an Effect Precede Its Cause?”, _Analysis_, 16(3): 49–58. doi:10.1093/analys/16.3.49
* Blanchard, Thomas and Jonathan Schaffer, 2017, “Cause without Default”, in _Making a Difference_, Helen Beebee, Christopher Hitchcock, and Huw Price (eds.), Oxford: Oxford University Press, ch. 10.
* Brand, Myles, 1980, “Simultaneous Causation”, in van Inwagen 1980: 137–153.
* Briggs, Rachael, 2012, “Interventionist Counterfactuals”, _Philosophical Studies_, 160(1): 139–166. doi:10.1007/s11098-012-9908-5
* Campbell, Keith, 1990, _Abstract Particulars_, Oxford: Basil Blackwell.
* Carroll, John, 1994, _Laws of Nature_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Cartwright, Nancy, 1983, _How the Laws of Physics Lie_, Oxford: Clarendon Press.
* –––, 2002, “Against Modularity, the Causal Markov Condition, and Any Link Between the Two: Comments on Hausman and Woodward”, _The British Journal for the Philosophy of Science_, 53(3): 411–453. doi:10.1093/bjps/53.3.411
* Castañeda, Hector-Neri, 1984, “Causes, Causity, and Energy”, _Midwest Studies in Philosophy_, 9: 17–27. doi:10.1111/j.1475-4975.1984.tb00050.x
* Coady, David, 2004, “Preempting Preemption”, in Collins, Hall, and Paul 2004b: 325–340.
* Collingwood, R. G., 1940, _An Essay on Metaphysics_, Oxford: Clarendon Press.
* Collins, John, 2000, “Preemptive Prevention”, _The Journal of Philosophy_, 97(4): 223–234. doi:10.2307/2678391
* Collins, John, Ned Hall, and L. A. Paul, 2004a, “Counterfactuals and Causation: History, Problems, and Prospects”, in Collins, Hall, and Paul 2004b: 1–58.
* ––– (eds.), 2004b, _Causation and Counterfactuals_, (Representation and Mind), Cambridge, MA: MIT Press.
* Davidson, Donald, 1963 \[1980], “Actions, Reasons, and Causes”, _The Journal of Philosophy_, 60(23): 685–700. Reprinted in Davidson 1980: 3–19. doi:10.2307/2023177
* –––, 1967 \[1980], “Causal Relations”, _The Journal of Philosophy_, 64(21): 691–703. Reprinted in Davidson 1980: 149–162. doi:10.2307/2023853
* –––, 1969 \[1980], “The Individuation of Events”, in _Essays in Honor of Carl G. Hempel_, Nicholas Rescher (ed.), Dordrecht: D. Reider. Reprinted in Davidson 1980: 163–80.
* –––, 1970 \[1980], “Mental Events”, in _Experience and Theory_, Lawrence Foster and J. W. Swanson (eds), Amherst, MA: University of Massachusetts Press. Reprinted in Davidson 1980: 207–227.
* –––, 1980, _Essays on Actions and Events_, Oxford: Clarendon Press.
* –––, 1985, “Reply to Quine on Events”, in LePore and McLaughlin 1985: 172–176.
* –––, 1993, “Thinking Causes”, in J. Heil and A. Mele (eds.), _Mental Causation_, Oxford: Clarendon Press, pp. 3–17.
* Dowe, Phil, 1992, “Wesley Salmon’s Process Theory of Causality and the Conserved Quantity Theory”, _Philosophy of Science_, 59(2): 195–216. doi:10.1086/289662
* –––, 1997 \[2008], _Causal Processes_ (Fall 2008 edition), Edward N. Zalta (ed.), first version published 1997. URL= <[Causal Processes (Stanford Encyclopedia of Philosophy/Fall 2008 Edition)](https://plato.stanford.edu/archives/fall2008/entries/causation-process/)>
* –––, 2000, _Physical Causation_, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9780511570650
* –––, 2001, “A Counterfactual Theory of Prevention and ‘Causation’ by Omission”, _Australasian Journal of Philosophy_, 79(2): 216–226. doi:10.1080/713659223
* Dowe, Phil and Paul Noordhof (eds.), 2004, _Cause and Chance: Causation in an Indeterministic World_, London: Routledge. doi:10.4324/9780203494660
* Dretske, Fred I., 1977, “Referring to Events”, _Midwest Studies in Philosophy_, 2: 90–99. doi:10.1111/j.1475-4975.1977.tb00030.x
* Ducasse, C. J., 1926, “On the Nature and the Observability of the Causal Relation”, _The Journal of Philosophy_, 23(3): 57–68. doi:10.2307/2014377
* Dummett, Michael, 1964, “Bringing About the Past”, _Philosophical Review_, 73(3): 338–359. doi:10.2307/2183661
* Eells, Ellery, 1991, _Probabilistic Causality_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Ehring, Douglas, 1986, “The Transference Theory of Causation”, _Synthese_, 67(2): 249–258. doi:10.1007/BF00540071
* –––, 1997, _Causation and Persistence_, Oxford: Oxford University Press.
* Ellis, Brian, 1999, “Causal Powers and Laws of Nature”, in Sankey 1999: 19–34. doi:10.1007/978-94-015-9229-1\_2
* Fair, David, 1979, “Causation and the Flow of Energy”, _Erkenntnis_, 14(3): 219–250. doi:10.1007/BF00174894
* Fales, Evan, 1990, _Causation and Universals_, London: Routledge Press.
* Galles, David and Judea Pearl, 1998, “An Axiomatic Characterization of Causal Counterfactuals”, _Foundations of Science_, 3(1): 151–182. doi:10.1023/A:1009602825894
* Gallow, J. Dmitri, 2016, “A Theory of Structural Determination”, _Philosophical Studies_, 173(1): 159–186. doi:10.1007/s11098-015-0474-5
* –––, 2021, “A Model-Invariant Theory of Causation”, _The Philosophical Review_, 130(1): 45–96. doi:10.1215/00318108-8699682
* Ganeri, Jonardon, Paul Noordhof, and Murali Ramachandran, 1996, “Counterfactuals and Preemptive Causation”, _Analysis_, 56(4): 219–225. doi:10.1093/analys/56.4.219
* –––, 1998, “For a (Revised) PCA-analysis”, _Analysis_, 58(1): 45–47.
* Gasking, Douglas, 1955, “Causation and Recipes”, _Mind_, 64(256): 479–487. doi:10.1093/mind/LXIV.256.479
* Gödel, Kurt, 1949, “A Remark about the Relationship between Relativity Theory and Idealistic Philosophy”, in P. Schilpp (ed.), _Albert Einstein: Philosopher-Scientist_, La Salle: Open Court, pp. 557–62.
* Good, I. J., 1961a, “A Causal Calculus (I)”, _The British Journal for the Philosophy of Science_, 11(44): 305–318. doi:10.1093/bjps/XI.44.305
* –––, 1961b, “A Causal Calculus (II)”, _The British Journal for the Philosophy of Science_, 12(45): 43–51. doi:10.1093/bjps/XII.45.43
* Hall, Ned, 2000, “Causation and the Price of Transitivity”, _The Journal of Philosophy_, 97(4): 198–222. doi:10.2307/2678390
* –––, 2004, “Two Concepts of Causation” in Collins, Hall, and Paul 2004b: 181–204.
* –––, 2007, “Structural Equations and Causation”, _Philosophical Studies_, 132(1): 109–136. \[[Hall 2007 unabridged draft available online](https://dash.harvard.edu/handle/1/3710361)] doi:10.1007/s11098-006-9057-9
* Halpern, Joseph, 2008, “Defaults and Normality in Causal Structures” in G. Brewka and J. Lang (eds.), _Principles of Knowledge Representation and Reasoning_, Palo Alto: AAAI Press, pp. 198–208.
* –––, 2016a, _Actual Causality_, Cambridge, MA: MIT Press.
* –––, 2016b, “Sufficient Conditions for Causality to Be Transitive”, _Philosophy of Science_, 83(2): 213–226. doi:10.1086/684915
* Halpern, Joseph Y. and Christopher Hitchcock, 2010, “Actual Causation and the Art of Modeling”, in _Causality, Probability, and Heuristics: A Tribute to Judea Pearl_, London: College Publications, pp. 383–406.
* –––, 2015, “Graded Causation and Defaults”, _The British Journal for the Philosophy of Science_, 66(2): 413–457. doi:10.1093/bjps/axt050
* Halpern, Joseph Y. and Judea Pearl, 2005, “Causes and Explanations: A Structural-Model Approach. Part I: Causes”, _The British Journal for the Philosophy of Science_, 56(4): 843–887. doi:10.1093/bjps/axi147
* Handfield, Toby, Charles R. Twardy, Kevin B. Korb, and Graham Oppy, 2008, “The Metaphysics of Causal Models: Where’s the Biff?”, _Erkenntnis_, 68(2): 149–168. doi:10.1007/s10670-007-9060-3
* Hart, H. L. A. and A. M. Honoré, 1959 \[1985], _Causation in the Law_, Oxford: Clarendon Press. Second extended edition, 1985.
* Hausman, Daniel M., 1998, _Causal Asymmetries_, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9780511663710
* –––, 2005, “Causal Relata: Tokens, Types, or Variables?”, _Erkenntnis_, 63(1): 33–54. doi:10.1007/s10670-005-0562-6
* Hausman, Daniel M. and James Woodward, 1999, “Independence, Invariance and the Causal Markov Condition”, _The British Journal for the Philosophy of Science_, 50(4): 521–583. doi:10.1093/bjps/50.4.521
* –––, 2004, “Modularity and the Causal Markov Condition: A Restatement”, _The British Journal for the Philosophy of Science_, 55(1): 147–161. doi:10.1093/bjps/55.1.147
* Hempel, Carl, 1965, _Aspects of Scientific Explanation_, New York, NY: Free Press.
* Hesslow, Germund, 1976, “Two Notes on the Probabilistic Approach to Causality”, _Philosophy of Science_, 43(2): 290–292. doi:10.1086/288684
* Hiddleston, Eric, 2005, “Causal Powers”, _The British Journal for the Philosophy of Science_, 56(1): 27–59. doi:10.1093/phisci/axi102
* Hitchcock, Christopher Read, 1993, “A Generalized Probabilistic Theory of Causal Relevance”, _Synthese_, 97(3): 335–364. doi:10.1007/BF01064073
* –––, 1995a, “The Mishap at Reichenbach Fall: Singular vs. General Causation”, _Philosophical Studies_, 78(3): 257–291. doi:10.1007/BF00990114
* –––, 1995b, “Salmon on Explanatory Relevance”, _Philosophy of Science_, 62(2): 304–320. doi:10.1086/289858
* –––, 1996, “The Role of Contrast in Causal and Explanatory Claims”, _Synthese_, 107(3): 395–419. doi:10.1007/BF00413843
* –––, 2001a, “The Intransitivity of Causation Revealed in Equations and Graphs”, _The Journal of Philosophy_, 98(6): 273–299. doi:10.2307/2678432
* –––, 2001b, “A Tale of Two Effects”, _Philosophical Review_, 110(3): 361–396. doi:10.1215/00318108-110-3-361
* –––, 2004, “Do All and Only Causes Raise the Probabilities of Effects?” in Collins, Hall, and Paul 2004b: 403–418.
* –––, 2007a, “Prevention, Preemption, and the Principle of Sufficient Reason”, _Philosophical Review_, 116(4): 495–532. doi:10.1215/00318108-2007-012
* –––, 2007b, “What’s Wrong with Neuron Diagrams?” in J. K. Campbell, M. O’Rourke, and H. S. Silverstein (eds.), _Causation and Explanation_, Cambridge, MA: The MIT Press, pp. 69–92.
* –––, 2011, “Trumping and Contrastive Causation”, _Synthese_, 181(2): 227–240. doi:10.1007/s11229-010-9799-y
* –––, 2012, “Events and Times: A Case Study in Means-Ends Metaphysics”, _Philosophical Studies_, 160(1): 79–96. doi:10.1007/s11098-012-9909-4
* Hitchcock, Christopher and Joshua Knobe, 2009, “Cause and Norm”:, _The Journal of Philosophy_, 106(11): 587–612. doi:10.5840/jphil20091061128
* Horwich, Paul, 1987, _Asymmetries in Time_, Cambridge, MA: The MIT Press.
* Huber, Franz, 2013, “Structural Equations and Beyond”, _The Review of Symbolic Logic_, 6(4): 709–732. doi:10.1017/S175502031300018X
* Hume, David, 1739–40, _A Treatise of Humean Nature_, London: John Noon. New edition, L. A. Selby-Bigge and P. H. Nidditch (eds), Oxford: Clarendon Press, 1975.
* –––, 1748, _An Enquiry Concerning Human Understanding_, London. Included in _Enquiries concerning Human Understanding and concerning the Principles of Morals_, L. A. Selby-Bigge and P. H. Niddith (eds), third edition, Oxford: Clarendon Press, 1975.
* Kahneman, Daniel and Dale T. Miller, 1986, “Norm Theory: Comparing Reality to Its Alternatives.”, _Psychological Review_, 93(2): 136–153. doi:10.1037/0033-295X.93.2.136
* Kant, Immanuel, 1781 \[1965], _Critique of Pure Reason_, trans. N. Kemp Smith. New York: Macmillan Press.
* Kim, Jaegwon, 1973, “Causation, Nomic Subsumption, and the Concept of Event”, _The Journal of Philosophy_, 70(8): 217–236. doi:10.2307/2025096
* –––, 1976, “Events as Property Exemplifications”, in M. Brand and D. Walton (eds.), _Action Theory_, Dordrecht: D. Reidel Publishing, pp. 159–77.
* Kistler, Max, 1998, “Reducing Causality to Transmission”, _Erkenntnis_, 48(1): 1–25. doi:10.1023/A:1005374229251
* Kutach, Douglas, 2007, “The Physical Foundations of Causation”, in Price and Corry 2007: 327–50.
* Kvart, Igal, 1986, _A Theory of Counterfactuals_, Indianapolis, IN: Hackett Publishing.
* –––, 1997, “Cause and Some Positive Causal Impact”, in J. Tomberlin (ed.), _Philosophical Perspectives 11: Mind, Causation, and World_, Oxford: Basil Blackwell, pp. 401–32.
* –––, 2004, “Probabilistic Cause, Edge Conditions, Late Preemption and Discrete Cases”, in Dowe and Noordhof 2004: 163–187.
* Lemmon, E. J., 1966, “Comments on ‘The Logical Form of Action Sentences’”, in N. Rescher (ed.), _The Logic of Decision and Action_, Pittsburgh, PA: University of Pittsburgh Press, pp. 96–103.
* LePore, Ernest and Brian P. McLaughlin (eds.), 1985, _Actions and Events: Perspectives on the Philosophy of Donald Davidson_, Oxford/New York: B. Blackwell.
* Lewis, David, 1973, “Causation”, _The Journal of Philosophy_, 70(17): 556–567. doi:10.2307/2025310
* –––, 1979, “Counterfactual Dependence and Time’s Arrow”, _Noûs_, 13(4): 455–476.
* –––, 1986a, “Postscript to ‘Causation’”, in _Philosophical Papers, Volume 2_, Oxford: Oxford University Press, 172–213.
* –––, 1986b, “Events”, in _Philosophical Papers, Volume 2_, Oxford: Oxford University Press, 241–69.
* –––, 2000, “Causation as Influence”, _The Journal of Philosophy_, 97(4): 182–197. doi:10.2307/2678389
* –––, 2004, “Void and Object”, in Collins, Hall, and Paul 2004b: 277–290.
* Loewer, Barry, 2007, “Counterfactuals and the Second Law”, in Price and Corry 2007: 293–326.
* Lombard, Lawrence Brian, 1990, “Causes, Enablers, and the Counterfactual Analysis”, _Philosophical Studies_, 59(2): 195–211. doi:10.1007/BF00368206
* Mackie, J. L., 1965, “Causes and Conditions”, _American Philosophical Quarterly_, 2(4): 245–264.
* –––, 1974, _The Cement of the Universe_, Oxford: Oxford University Press.
* Mackie, Penelope, 1992, “Causing, Delaying, and Hastening: Do Rains Cause Fires?”, _Mind_, 101(403): 483–500. doi:10.1093/mind/101.403.483
* Maslen, Cei, 2004, “Causes, Contrasts, and the Nontransitivity of Causation”, in Collins, Hall, and Paul 2004b: 341–358.
* Maudlin, Tim, 2004, “Causation, Counterfactuals, and the Third Factor”, in Collins, Hall, and Paul 2004b: 419–443.
* –––, 2007, “On the Passing of Time”, in his _The Metaphysics within Physics_, Oxford: Oxford University Press, pp. 104–142.
* McDermott, Michael, 1995, “Redundant Causation”, _The British Journal for the Philosophy of Science_, 46(4): 523–544. doi:10.1093/bjps/46.4.523
* –––, 2002, “Causation: Influence Versus Sufficiency”, _The Journal of Philosophy_, 99(2): 84–101. doi:10.5840/jphil200299219
* McDonnell, Neil, 2018, “Transitivity and Proportionality in Causation”, _Synthese_, 195(3): 1211–1229. doi:10.1007/s11229-016-1263-1
* McGrath, Sarah, 2005, “Causation By Omission: A Dilemma”, _Philosophical Studies_, 123(1–2): 125–148. doi:10.1007/s11098-004-5216-z
* Mellor, D. H., 1981, _Real Time_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 1988, “On Raising the Chances of Effects”, in J. Fetzer (ed.), _Probability and Causality_, Dordrecht: D. Reidel Publishing, pp. 229–40.
* –––, 1995, _The Facts of Causation_, London: Routledge Press.
* Menzies, Peter, 1989a, “A Unified Account of Causal Relata”, _Australasian Journal of Philosophy_, 67(1): 59–83. doi:10.1080/00048408912343681
* –––, 1989b, “Probabilistic Causation and Causal Processes: A Critique of Lewis”, _Philosophy of Science_, 56(4): 642–663. doi:10.1086/289518
* –––, 1996, “Probabilistic Causation and the Pre-Emption Problem”, _Mind_, 105(417): 85–117. doi:10.1093/mind/105.417.85
* –––, 2004, “Difference-Making in Context”, in Collins, Hall, and Paul 2004b: 139–180.
* –––, 2007, “Causation in Context”, in Price and Corry 2007: 191–223.
* Menzies, Peter and Huw Price, 1993, “Causation as a Secondary Quality”, _The British Journal for the Philosophy of Science_, 44(2): 187–203. doi:10.1093/bjps/44.2.187
* Mill, John Stuart, 1843, _A System of Logic, Ratiocinative and Inductive: Being a Connected View of the Principles of Evidence, and Methods of Scientific Investigation_, London: J.W. Parker.
* Moore, Michael S., 2009, _Causation and Responsibility: An Essay in Law, Morals, and Metaphysics_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199256860.001.0001
* Noordhof, Paul, 1999, “Probabilistic Causation, Preemption and Counterfactuals”, _Mind_, 108(429): 95–125. doi:10.1093/mind/108.429.95
* Northcott, Robert, 2008, “Causation and Contrast Classes”, _Philosophical Studies_, 139(1): 111–123. doi:10.1007/s11098-007-9105-0
* Norton, John D., 2003, “Causation as Folk Science”, _Philosopher’s Imprint_, 3: art. 4. \[[Norton 2003 available online](http://hdl.handle.net/2027/spo.3521354.0003.004)]
* Papineau, David, 1993, “Can We Reduce Causal Direction to Probabilities?”, in Hull, D. M. Forbes, and K. Okruhlik (eds.), _PSA 1992_ (Volume 2), East Lansing: Philosophy of Science Association, pp. 238–52.
* Paul, L. A., 1998a, “Keeping Track of the Time: Emending the Counterfactual Analysis of Causation”, _Analysis_, 58(3): 191–198. doi:10.1093/analys/58.3.191
* –––, 1998b, “Problems with Late Preemption”, _Analysis_, 58(1): 48–53. doi:10.1093/analys/58.1.48
* –––, 2000, “Aspect Causation”, _The Journal of Philosophy_, 97(4): 235–256. doi:10.2307/2678392
* Paul, L. A. and Ned Hall, 2013, _Causation: A User’s Guide_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199673445.001.0001
* Pearl, Judea, 2000, _Causality_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Price, Huw, 1991, “Agency and Probabilistic Causality”, _The British Journal for the Philosophy of Science_, 42(2): 157–176. doi:10.1093/bjps/42.2.157
* –––, 1996, _Time’s Arrow and Archimedes’ Point_, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2007, “Causal Perspectivalism”, in Price and Corry 2007: 250–92.
* Price, Huw and Richard Corry (eds.), 2007, _Causation, Physics, and the Constitution of Reality: Russell’s Republic Revisited_, Oxford: Clarendon Press.
* Quine, W. V. O., 1966, _The Ways of Paradox_, New York: Random House.
* –––, 1985, “Events and Reification”, in LePore and McLaughlin 1985: 162–171.
* Ramachandran, Murali, 1997, “A Counterfactual Analysis of Causation”, _Mind_, 106(422): 263–277. doi:10.1093/mind/106.422.263
* –––, 1998, “The M-Set Analysis of Causation: Objections and Responses”, _Mind_, 107(426): 465–471. doi:10.1093/mind/107.426.465
* Russell, Bertrand, 1912, “On the Notion of Cause”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, 13: 1–26. doi:10.1093/aristotelian/13.1.1
* –––, 1948, _Human Knowledge: Its Scope and Limits_, New York: Simon and Schuster.
* Salmon, Wesley C., 1984, _Scientific Explanation and the Causal Structure of the World_, Princeton, NJ: Princeton University Press.
* –––, 1994, “Causality without Counterfactuals”, _Philosophy of Science_, 61(2): 297–312. doi:10.1086/289801
* –––, 1997, “Causality and Explanation: A Reply to Two Critiques”, _Philosophy of Science_, 64(3): 461–477. doi:10.1086/392561
* –––, 1998, _Causality and Explanation_, Oxford: Oxford University Press.
* Sankey, Howard (ed.), 1999, _Causation and Laws of Nature_, Dordrecht: Kluwer. doi:10.1007/978-94-015-9229-1
* Sartorio, Carolina, 2005, “Causes As Difference-Makers”, _Philosophical Studies_, 123(1–2): 71–96. doi:10.1007/s11098-004-5217-y
* –––, 2006, “On Causing Something to Happen in a Certain Way Without Causing It to Happen”, _Philosophical Studies_, 129(1): 119–136. doi:10.1007/s11098-005-3023-9
* –––, 2013, “Making a Difference in a Deterministic World”, _Philosophical Review_, 122(2): 189–214. doi:10.1215/00318108-1963707
* Sayre, Kenneth M., 1977, “Statistical Models of Causal Relations”, _Philosophy of Science_, 44(2): 203–214. doi:10.1086/288738
* Schaffer, Jonathan, 2000a, “Trumping Preemption”, _The Journal of Philosophy_, 97(4): 165–181. doi:10.2307/2678388
* –––, 2000b, “Overlappings: Probability-Raising without Causation”, _Australasian Journal of Philosophy_, 78(1): 40–46. doi:10.1080/00048400012349331
* –––, 2000c, “Causation by Disconnection”, _Philosophy of Science_, 67(2): 285–300. doi:10.1086/392776
* –––, 2001, “Causes as Probability Raisers of Processes”, _The Journal of Philosophy_, 98(2): 75–92. doi:10.2307/2678483
* –––, 2005, “Contrastive Causation”, _Philosophical Review_, 114(3): 327–358. doi:10.1215/00318108-114-3-327
* –––, 2007, “Review of _Cause and Chance: Causation in an Indeterministic World_, by Phil Dowe and Paul Noordhof”, _The British Journal for the Philosophy of Science_, 58(4): 869–874. doi:10.1093/bjps/axm040
* –––, 2012a, “Causal Contextualisms”, in _Contrastivism in Philosophy_, Martijn Blaauw (ed.), London: Routledge, pp. 35–63.
* –––, 2012b, “Disconnection and Responsibility”, _Legal Theory_, 18(4): 399–435. doi:10.1017/S1352325212000092
* Scriven, Michael, 1962, “Explanations, Predictions, and Laws”, _Minnesota Studies in the Philosophy of Science_, 3: 170–230.
* Shoemaker, Sydney, 1980, “Causality and Properties”, in van Inwagen 1980: 109–135.
* –––, 1998, “Causal and Metaphysical Necessity”, _Pacific Philosophical Quarterly_, 79(1): 59–77. doi:10.1111/1468-0114.00050
* Skyrms, Brian, 1984, “EPR: Lessons for Metaphysics”, _Midwest Studies in Philosophy_, 9: 245–255. doi:10.1111/j.1475-4975.1984.tb00062.x
* Sober, Elliott, 1985, “Two Concepts of Cause”, in P. Asquith and P. Kitcher (eds.), _PSA 1984_ (Volume 2), East Lansing: Philosophy of Science Association, pp. 405–24.
* Sosa, Ernest (ed.), 1975, _Causation and Conditionals_, (Oxford Readings in Philosophy), London: Oxford University Press.
* Spirtes, Peter, Clark Glymour, and Richard Scheines, 1993, _Causation, Prediction, and Search_, New York: Springer-Verlaag.
* Strawson, P. F., 1985, “Causality and Explanation”, in B. Vermazen and M. Hintikka (eds.), _Essays on Davidson: Actions and Events_, Oxford: Clarendon Press, pp. 115–36.
* Steward, Helen, 1997, _The Ontology of Mind_, Oxford: Clarendon Press.
* Strevens, Michael, 2008, _Depth: An Account of Scientific Explanation_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Suppes, Patrick, 1970, _A Probabilistic Theory of Causality_, Amsterdam: North Holland Publishing.
* Swain, Marshall, 1978, “A Counterfactual Analysis of Event Causation”, _Philosophical Studies_, 34(1): 1–19. doi:10.1007/BF00364685
* Taylor, Richard, 1966, _Action and Purpose_, Upper Saddle River, NJ: Prentice Hall.
* Thomson, Judith Jarvis, 2003, “Causation: Omissions”, _Philosophy and Phenomenological Research_, 66(1): 81–103. doi:10.1111/j.1933-1592.2003.tb00244.x
* Tooley, Michael, 1987, _Causation: A Realist Approach_, Oxford: Clarendon Press.
* –––, 2004, “Probability and causation”, in Dowe and Noordhof 2004: 77–119.
* Touborg, Caroline Torpe, 2018, “Hasteners and Delayers: Why Rains Don’t Cause Fires”, _Philosophical Studies_, 175(7): 1557–1576. doi:10.1007/s11098-017-0923-4
* Van Fraassen, Bas, 1980, _The Scientific Image_, Oxford: Oxford University Press.
* Van Inwagen, Peter (ed.), 1980, _Time and Cause: Essays Presented to Richard Taylor_, Dordrecht: D. Reidel Publishing.
* Vendler, Zeno, 1984, “Agency and Causation”, _Midwest Studies in Philosophy_, 9: 371–384. doi:10.1111/j.1475-4975.1984.tb00068.x
* Von Wright, G. H., 1975, “On the Logic and Epistemology of the Causal Relation”, in Sosa 1975: 95–113.
* Weinberger, Naftali, 2019, “Path-Specific Effects”, _The British Journal for the Philosophy of Science_, 70(1): 53–76. doi:10.1093/bjps/axx040
* Woodward, James, 1984, “A Theory of Singular Causal Explanation”, _Erkenntnis_, 21(3): 231–262. doi:10.1007/BF00169275
* –––, 2003, _Making Things Happen: A Theory of Causal Explanation_, Oxford; Oxford University Press.
* Yablo, Stephen, 2002, “De Facto Dependence”, _The Journal of Philosophy_, 99(3): 130–148. doi:10.2307/3655640
* –––, 2004, “Advertisement for a Sketch of an Outline of a Prototheory of Causation”, in Collins, Hall, and Paul 2004b: 119–138 (ch. 5).

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=causation-metaphysics).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/causation-metaphysics/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=causation-metaphysics\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/causation-metaphysics/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database.                          |

## Other Internet Resources

* Menzies, Peter, 2006, “[A Structural Equations Account of Negative Causation](http://philsci-archive.pitt.edu/2962)”, PhilSci-Archive, deposited 10 October 2006.
* Weslake, Brad, [unpublished manuscript](http://bweslake.s3.amazonaws.com/research/papers/weslake\_ac.pdf).
* [Causality](https://en.wikipedia.org/wiki/Causality), entry in Wikipedia.
* [Causation, Laws, etc.](https://philpapers.org/browse/causation-laws-etc), category at PhilPapers.
* Schaffer, Jonathan, “The Metaphysics of Causation”, _Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Sprin 2022 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL = [https://plato.stanford.edu/archives/spr2022/entries/causation-metaphysics/](https://plato.stanford.edu/archives/spr2022/entries/causation-metaphysics/). \[This was the previous entry on this topic in the _Stanford Encyclopedia of Philosophy_ — see the [version history](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=causation-metaphysics).]

## Related Entries

[causal models](https://plato.stanford.edu/entries/causal-models/) | [causation: and manipulability](https://plato.stanford.edu/entries/causation-mani/) | [causation: backward](https://plato.stanford.edu/entries/causation-backwards/) | [causation: counterfactual theories of](https://plato.stanford.edu/entries/causation-counterfactual/) | [causation: in physics](https://plato.stanford.edu/entries/causation-physics/) | [causation: in the law](https://plato.stanford.edu/entries/causation-law/) | [causation: probabilistic](https://plato.stanford.edu/entries/causation-probabilistic/) | [causation: regularity and inferential theories of](https://plato.stanford.edu/entries/causation-regularity/) | [conditionals: counterfactual](https://plato.stanford.edu/entries/counterfactuals/) | [decision theory: causal](https://plato.stanford.edu/entries/decision-causal/) | [determinism: causal](https://plato.stanford.edu/entries/determinism-causal/) | [events](https://plato.stanford.edu/entries/events/) | [Hume, David](https://plato.stanford.edu/entries/hume/) | [laws of nature](https://plato.stanford.edu/entries/laws-of-nature/) | [mental causation](https://plato.stanford.edu/entries/mental-causation/) | [metaphysics](https://plato.stanford.edu/entries/metaphysics/) | [Salmon, Wesley](https://plato.stanford.edu/entries/wesley-salmon/)

### Acknowledgments

Thanks to Phillip Bricker, Christopher Read Hitchcock, Doug Kutach, Laurie Paul, and Ignacio Silva.

[Copyright © 2022](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[J. Dmitri Gallow](http://jdmitrigallow.com/) <[_dmitri.gallow@gmail.com_](mailto:dmitri%2egallow%40gmail%2ecom)>
